{"class":"保險法規","sn":"001","type":"single","question":"要保人中途請求終止契約，如果累積達有保單價值準備金，可以領回","options":[{"option":"由保險公司決定可領之金額","answer":false},{"option":"已積存責任準備金之金額","answer":false},{"option":"解約金表所列解約金額","answer":true},{"option":"已繳全部保險費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"002","type":"single","question":"傷害保險契約的生效時間","options":[{"option":"一律自保單所載始日午夜十二時起生效","answer":false},{"option":"一律自保單所載始日零時起生效","answer":false},{"option":"不得由契約當事人約定生效時間","answer":false},{"option":"以保險單上所載始日時為準","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"003","type":"single","question":"A、滿其保險金；B、醫療保險金；C、死亡保險金；D、人壽保險單之紅利；上述何種保險給付在一定條件下免納所得稅？","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"004","type":"single","question":"保險契約內容由保險公司決定，基於衡平原則，有何補救措施？","options":[{"option":"要保人可解除契約","answer":false},{"option":"契約條款之內容要保人可要求法院公證","answer":false},{"option":"當契約條款有疑義時，應做有利於被保險人解釋","answer":true},{"option":"當契約條款有疑義時，應由保險人斟酌實際情況決定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"005","type":"single","question":"分攤原則其主要目的是","options":[{"option":"使被保險人不致不當得利","answer":true},{"option":"確定保險人賠償責任","answer":false},{"option":"使要保人不致不當得利","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"006","type":"single","question":"對於損害填補原則之敘述，何者正確？A、防止被保險人不當得利；B、須保險人有兩張以上保險單才可能發生；C、僅適用於人身保險；D、僅適用於財產保險；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"A","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"007","type":"single","question":"有關受益人的指定何者正確？A、可指定自然人或法人；B、可同時指定自然人和法人；C、可指定一人或數人；D、需在契約載名指定方式；","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"008","type":"single","question":"有關繳費期間之敘述何者不正確？A、繳費期間的長短由主管機關規定；B、要保人不得約定交付保險費的期間；C、繳費期間和保險期間一定相同；D、於繳費期間屆滿後，保險契約即終止；","options":[{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"009","type":"single","question":"保險契約變更為繳清保險後，保戶之保險金額","options":[{"option":"減少","answer":true},{"option":"增加二倍","answer":false},{"option":"相同","answer":false},{"option":"增加一倍","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"010","type":"single","question":"關於遺產稅款之繳納方式有A、現金繳納；B、實物繳納；C、分期繳納；D、部分現金繳納，部分實物一次抵繳；","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"011","type":"single","question":"保險法第131條第2項有關意外傷害之要件，下列何者為是？A、非由疾病引起；B、單獨事故；C、外來事故；D、突發事故；","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"012","type":"single","question":"依據保險法之規定，下列何者對被保險人之保單價值準備金有優先受償權？","options":[{"option":"要保人之破產管理人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":true},{"option":"受益人之繼承人","answer":false},{"option":"保險業務員","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"013","type":"single","question":"電話行銷之通話紀錄應經當事人同意全程錄音並備份存檔，保存期限不得低於保險契約期滿或保險業通知要保人不同意承保後幾年？","options":[{"option":"2年","answer":false},{"option":"3年","answer":false},{"option":"5年","answer":true},{"option":"永久保存","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"014","type":"single","question":"某甲身故後留有死亡保險金1000萬元，因未指定身故受益人，若某甲沒有其它遺產，但立有遺囑將保險金全部歸配偶所有，在僅有配偶和父母之情形下，某甲父親可領到？","options":[{"option":"125萬元","answer":true},{"option":"0萬元","answer":false},{"option":"25萬元","answer":false},{"option":"250萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"015","type":"single","question":"月繳或季繳保險契約第二期以後分期保險費到期未交付，其寬限期間之起算日為","options":[{"option":"催告到達之日","answer":false},{"option":"催告到達之翌日","answer":false},{"option":"保險費應繳日","answer":false},{"option":"保險費應繳日之翌日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"016","type":"single","question":"依保險業務員管理規則之規定，業務員曾受第19條撤銷登錄處分者，應於撤銷處分期滿後辦理下列何種事項始得登錄？","options":[{"option":"重新參加業務員資格測驗","answer":true},{"option":"重新參加教育訓練","answer":false},{"option":"重新辦理登錄領取新的登錄證即可","answer":false},{"option":"選項2或選項3皆可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"017","type":"single","question":"何者適用分攤原則？","options":[{"option":"投資型保險","answer":false},{"option":"實支實付型的健康保險","answer":true},{"option":"年金保險","answer":false},{"option":"人壽保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"018","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第17條規定，配偶之扣除額為____元","options":[{"option":"350萬","answer":false},{"option":"450萬","answer":false},{"option":"500萬","answer":false},{"option":"400萬","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"019","type":"single","question":"下列敘述何者有誤？","options":[{"option":"被保險人未指定身故受益人時，該筆死亡之保險金轉作為被保險人之遺產","answer":false},{"option":"配偶與子和女共同繼承時，配偶之應繼分為遺產總額之二分之一","answer":true},{"option":"納稅義務人為自己投保之人身保險費可採列舉扣除額之方式申報，自綜合所得總額中扣除","answer":false},{"option":"配偶與子和女共同繼承時，配偶之特留分為應繼分之二分之一","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"020","type":"single","question":"保險業依其洗錢與資恐風險及業務性質、規模訂定、執行防制洗錢及打擊資恐計劃，內容應涵蓋項目何者為非？","options":[{"option":"確認保戶身分","answer":false},{"option":"記錄保存與申報一定金額以上通貨交易","answer":false},{"option":"記錄保存與申報疑似洗錢交易","answer":false},{"option":"指定基層人員協調督導洗錢防制之執行","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"021","type":"single","question":"有自動墊繳的保險契約，給付保險金時","options":[{"option":"應扣還墊繳保費","answer":false},{"option":"應扣還墊繳保費之利息","answer":false},{"option":"無需扣還墊繳保費","answer":false},{"option":"應扣還墊繳保費本息","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"022","type":"single","question":"李嗣以其子李玖為被保險人購買人身保險，當李嗣死亡時李玖未辦理變更要保人且其他利害關係人也未代為續繳保險費，若該保險單已累積有保單價值準備金，則該保單價值準備金應","options":[{"option":"保險公司不因李嗣死亡而有保險金給付責任，列入李嗣之遺產總額，申報遺產稅","answer":true},{"option":"視為保險給付，但列入所得","answer":false},{"option":"由李玖申請領回","answer":false},{"option":"視為保險給付，不列所得","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"023","type":"single","question":"下列何者非屬於傷害保險的除外責任？","options":[{"option":"要保人、被保險人的故意行為","answer":false},{"option":"被保險人犯罪行為","answer":false},{"option":"被保險人酒後駕【騎】車，其吐氣或血液所含酒精成份超過道路交通法令規定標準者","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"024","type":"single","question":"傷害保險因同一意外傷害事故致成失能等級表所列二項以上失能者，下列何者有誤？","options":[{"option":"應給付失能程度較嚴重者，且最高以保險金額為限","answer":true},{"option":"若二項失能屬同一手，僅給付一項失能保險金","answer":false},{"option":"若二項失能屬同一手，但失能等級不同時，給付較嚴重項目之失能保險金","answer":false},{"option":"合併以前的失能，可領較嚴重失能者，按較嚴重項目給付","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"025","type":"single","question":"下列何者不是限制行為能力人訂定保險契約之生效方式？","options":[{"option":"於限制原因消滅後自己承認","answer":false},{"option":"經其法定代理人事後承認","answer":false},{"option":"經其法定代理人事前允許","answer":false},{"option":"經受益人同意","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"026","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法之規定，凡居住我國境內之我國國民死亡遺有財產者，應____課遺產稅。","options":[{"option":"僅就其在我國境內之財產","answer":false},{"option":"就其在我國境內、外全部財產","answer":true},{"option":"我國境內部分財產須要，國外部分財產不須要","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"027","type":"single","question":"保險契約涉及訴訟時，約定以____住所所在地地方法院為第一審管轄法院。","options":[{"option":"保險人","answer":false},{"option":"要保人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"028","type":"single","question":"遞延年金保險第二期以後保險費如未依約繳付，依保險法第一百十七條規定保險公司僅得","options":[{"option":"終止契約","answer":false},{"option":"減少年金金額","answer":true},{"option":"解除契約","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"029","type":"single","question":"要保人故意致被保險人於死者，保險人","options":[{"option":"須給付保險金","answer":false},{"option":"無須給付保險金，但應退還所繳保險費","answer":false},{"option":"無須給付保險金、退還保單價值準備金及所繳保險費","answer":false},{"option":"無須給付保險金，但應退還保單價值準備金予應得之人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"030","type":"single","question":"依我國保險法第五十九條規定，保險契約內所載增加危險之情形，非由於要保人或被保險人之行為所致者，要保人或被保險人應於知悉後____通知保險人","options":[{"option":"五日內","answer":false},{"option":"三十日內","answer":false},{"option":"二十日內","answer":false},{"option":"十日內","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"031","type":"single","question":"依管理規則第19條規定，受撤銷登錄處分之業務員，壽險公會自撤銷登錄之日起____內不得受理其登錄","options":[{"option":"1年","answer":false},{"option":"2年","answer":false},{"option":"3年","answer":true},{"option":"5年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"032","type":"single","question":"李君以本人為被保險人在其要保書上之受益人欄僅寫配偶及子女，當時育有一子一女，投保後離婚又再婚並生育一子一女，李君死亡時，則有幾人可享有保險金受領權？","options":[{"option":"2人","answer":false},{"option":"3人","answer":false},{"option":"4人","answer":false},{"option":"5人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"033","type":"single","question":"業務員得招攬之保險種類","options":[{"option":"由其所屬公司訂之","answer":true},{"option":"由壽險公會訂之","answer":false},{"option":"由自己決定","answer":false},{"option":"由主管機關統一規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"034","type":"single","question":"保險合作社，就其所經營之保險業務而言，其主管機關為","options":[{"option":"內政部","answer":false},{"option":"經濟部","answer":false},{"option":"合作社之主管機關","answer":false},{"option":"金融監督管理委員會","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"035","type":"single","question":"受益人經要保人指定後，要保人對其保險利益，何者為是？A、不得變更；B、得變更，但不得聲明放棄處分權；C、得聲明放棄處分；D、未聲明放棄處分權者，保險事故發生前仍得以契約或遺囑處分之；","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"CD","answer":true},{"option":"AD","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"036","type":"single","question":"傷害保險殘廢程度所謂「失明」，係指視力永久在萬國式視力表多少以下而言？","options":[{"option":"0.01","answer":false},{"option":"0.02","answer":true},{"option":"0.1","answer":false},{"option":"0.2","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"037","type":"single","question":"當要保人屆期未交保費，保險人自動墊繳其應繳保費及利息，若保單價值準備金之餘額不足墊繳一日的保險費且經催告到達後逾30天仍未繳費時，保險契約效力即","options":[{"option":"無效","answer":false},{"option":"停止","answer":true},{"option":"終止","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"038","type":"single","question":"受停止招攬登錄或撤銷登錄處分之業務員，對原處分公司之復查結果有異議者，得於收到復查結果之日起三個月內以書面具明理由向何單位申請覆核？","options":[{"option":"各有關公會組成之申訴委員會","answer":true},{"option":"主管機關","answer":false},{"option":"所屬公司","answer":false},{"option":"金融消費評議中心","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"039","type":"single","question":"有關契約撤銷下列何者正確？A、不論有無體檢之保險契約，要保人得主張行使；B、各種人身保險契約皆適用；C、不論何時簽訂契約皆適用；D、保險公司應於簽收保單回條以明顯字體提醒保戶如何行使契約撤銷及效果；","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"040","type":"single","question":"關於完全失能的定義，以下何者錯誤？","options":[{"option":"失明指視力永久在萬國式視力0.02以下","answer":false},{"option":"「喪失咀嚼、吞嚥之機能」，係指因器質障害或機能障害，以致不能作咀嚼、吞嚥運動，除流質食物外，不能攝取或吞嚥者","answer":false},{"option":"「喪失言語機能障害」，係指後列構成語言之口唇音、齒舌音、口蓋音、喉頭音等之四種語音機能中，有三種以上不能構音者","answer":false},{"option":"機能永久喪失及遺存各級障害之判定，以被保險人於意外傷害事故發生之日起，並經3個月治療後症狀固定，再行治療仍不能期待治療效果的結果為基準判定但立即可判定者不在此限","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"041","type":"single","question":"保險契約係為最大誠信下所訂定之契約，故業務員在____須達到一定水準以上的要求，以免因其不誠實之行為，致保戶蒙受損失","options":[{"option":"品德操守上","answer":true},{"option":"行銷技巧上","answer":false},{"option":"專業技術上","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"042","type":"single","question":"張三以自己為要保人，對下列何者生命或身體有保險利益？A、借錢給張三的李四；B、張三本人；C、欠張三錢的王老五；","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"A","answer":false},{"option":"BC","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"043","type":"single","question":"下列何者非屬團體保險規定受益人請領「身故保險金」時應檢具文件？","options":[{"option":"保險金申請書、受益人之戶籍謄本及印鑑證明","answer":true},{"option":"受益人身分證明","answer":false},{"option":"被保險人死亡證明書及保險金申請書","answer":false},{"option":"被保險人之除戶戶籍謄本","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"044","type":"single","question":"有關銷售外幣收付非投資型保險商品應具備的資格訓練，何者錯誤？","options":[{"option":"應參加匯率風險及外幣相關法規教育訓悚","answer":false},{"option":"銷售該商品業務員需通過壽險公會舉辦之特別測驗並完成資格登錄","answer":false},{"option":"非登錄中業務員得報考該項特別測驗再完成資格登錄","answer":true},{"option":"訓練時數最少5小時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"045","type":"single","question":"下列何者錯誤？","options":[{"option":"失能保險金的受益人原則上為被保險人本人，如要變更須在保險事故發生前","answer":true},{"option":"要保人可隨時終止保險契約","answer":false},{"option":"受益人應在知悉保險事故發生後，在法定或契約約定期間內通知保險公司，並檢具所需文件申領保險金","answer":false},{"option":"受益人係經要保人指定，享有保險金請求權的人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"046","type":"single","question":"有關贈與稅之敘述下列何者正確？","options":[{"option":"贈與稅未繳清前得先行分割遺產、交付遺贈或辦理移轉登記","answer":false},{"option":"贈與人行蹤不明者，仍以贈與人為納稅義務人","answer":false},{"option":"贈與人死亡時贈與稅尚未核課者，以受贈人為納稅義務人","answer":true},{"option":"贈與人逾未法規定繳納期限尚未繳納，且在中華民國境內有財產可供執行者，以受贈人為納稅義務人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"047","type":"single","question":"有關受益人之故意所致結果，何者正確？A、被保險人因受益人故意致死且有其他受益人者，則其他受益人一併不得申領保險金；B、被保險人因受益人之故意，惟未因而致死僅致失能，則保險公司仍應給付失能保險金；C、被保險人因受益人之故意未致死，則該受益人喪失其受益權；","options":[{"option":"C","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"048","type":"single","question":"保險登錄有效期滿後，申請換發登錄證時，應檢附下列哪些文件？","options":[{"option":"重新參加業務資格測驗合格證書","answer":false},{"option":"期滿前每年參加所屬公司辦理之在職教育訓練合格證明","answer":true},{"option":"重新參加基本教育訓練證明","answer":false},{"option":"新登錄證","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"049","type":"single","question":"李君以本人為被保險人在其要保書上之受益人欄僅寫配偶及子女，當時育有一子一女，投保後又生育一子一女李君死亡時，其妻仍生存，則有幾人可享有保險金受領權？","options":[{"option":"4人","answer":false},{"option":"5人","answer":true},{"option":"3人","answer":false},{"option":"6人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"050","type":"single","question":"「保險業務員管理規則」規定，業務員離職、轉任之異動日，應以何日為準？","options":[{"option":"業務員離職、轉任當日","answer":false},{"option":"業務員辦妥異動登錄手續日","answer":true},{"option":"每日皆可","answer":false},{"option":"沒規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"051","type":"single","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"因為人身無價，故人身保險不適用代位原則","answer":false},{"option":"保險人於賠償後須經被保險人同意始得代位行使對於第三人之損失賠償請求權","answer":true},{"option":"財產保險適用保險代位","answer":false},{"option":"保險代位又稱權利代位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"052","type":"single","question":"要保人或被保人對於保險人書面詢問若有隱匿或遺漏不為說明，或為不實之說明時，足以變更或減少保險人對於危險之估計者，保險人得","options":[{"option":"解除契約","answer":true},{"option":"終止契約","answer":false},{"option":"撤銷契約","answer":false},{"option":"停止契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"053","type":"single","question":"何謂主力近因原則？","options":[{"option":"導致保險事故發生的主要近因為保單上所保的危險，則保險人自應負責","answer":false},{"option":"是指導致被保險人死亡或受傷的最主要或最有效的原因","answer":false},{"option":"類似民法中的相當因果關係","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"054","type":"single","question":"依據民法繼承編之規定，A、父母；B、子女；C、兄弟姐妹；D、祖父母，在繼承開始時之繼承順序為何？","options":[{"option":"BADC","answer":false},{"option":"BACD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCAD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"055","type":"single","question":"何者正確？A、保險契約是雙方互負對價的一種契約；B、保險契約是一種法律行為；C、受益人的受益權是屬於確定的期待權；D、契約訂立時被保險人必須確定，受益人則不用；","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"056","type":"single","question":"各所屬公司對業務員予以停止招攬行為或撤銷登錄時，應A、通知業務員本人；B、通知主管機關；C、通知各有關公會；D、刊登公報；","options":[{"option":"AC","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"057","type":"single","question":"保險費自動墊繳期間發生保險事故時，保險公司","options":[{"option":"看情形","answer":false},{"option":"應予理賠","answer":true},{"option":"不予理賠","answer":false},{"option":"不一定理賠","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"058","type":"single","question":"依據主管機關規定，下列何種保險不在保險法第107條喪葬費用保險金額上限計算範圍內？","options":[{"option":"終身保險","answer":false},{"option":"簡易人壽保險","answer":false},{"option":"年金保險","answer":true},{"option":"傷害保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"059","type":"single","question":"保險業務員於處理事務時，有可能因為一些特定的利益而違背其應盡之義務，而造成保險公司的損害，這時就可能觸犯了刑法上的：","options":[{"option":"偽造文書","answer":false},{"option":"詐欺","answer":false},{"option":"侵占行為","answer":false},{"option":"背信","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"060","type":"single","question":"張三有四位孩子，張三之長子育有三位孩子，長子未死亡但拋棄繼承，如張三遺留保險金1200萬，則這三位孫子各能繼承多少元？","options":[{"option":"150萬元","answer":false},{"option":"0元","answer":true},{"option":"100萬元","answer":false},{"option":"50萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"061","type":"single","question":"人壽保險適合哪個原則？","options":[{"option":"分攤原則","answer":false},{"option":"保險代位","answer":false},{"option":"損害填補","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"062","type":"single","question":"因被保險人年齡不實，保險公司得採取何種方式處理？","options":[{"option":"所付之保險費逾額者，若係因保險人之錯誤時，應將其逾額部分無息返還之","answer":false},{"option":"不管真實年齡，依違反告知馬上解約","answer":false},{"option":"主張契約無效","answer":false},{"option":"所付之保險費少於應付數額者，要求補足短繳部分之保險費","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"063","type":"single","question":"繼承人中有一人主張拋棄繼承，則其他繼承人：","options":[{"option":"視同拋棄繼承","answer":false},{"option":"仍為法定繼承","answer":true},{"option":"得向法院主張撤銷","answer":false},{"option":"得向法院主張無效","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"064","type":"single","question":"遺產稅及贈與稅納稅義務人，應於稽徵機關送達核定納稅通知書之日起_____，繳清應納稅款；必要時，得於限期內申請稽徵機關核准延期二個月","options":[{"option":"半年","answer":false},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"065","type":"single","question":"減額繳清保險A、與原保險同一種類；B、與原保險期間相同；C、與原保險金額相同；D、與原保險繳費方式相同；","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"066","type":"single","question":"按照我國保險法令規定，要保人對下列何者之生命或身體，不具有保險利益","options":[{"option":"生活費所仰給人","answer":false},{"option":"家屬","answer":false},{"option":"債權人","answer":true},{"option":"為本人管理利益之人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"067","type":"single","question":"保險業務員具有下列何種情況，不須經所屬公司辦理異動申報？","options":[{"option":"有死亡、喪失行為能力、終止合約之情事者","answer":false},{"option":"有損保險形象情節嚴重經撤銷登錄處分者","answer":false},{"option":"登錄事項有變更者","answer":false},{"option":"業績未達一定標準","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"068","type":"single","question":"依據主管機關規定，下列何種保險不在保險法第107條喪葬費用保險金額上限計算範圍內？","options":[{"option":"終身保險","answer":false},{"option":"簡易人壽保險","answer":false},{"option":"年金保險","answer":true},{"option":"傷害保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"069","type":"single","question":"依個人傷害保險示範條款規定，附加日額給付醫療保險金之傷害保險，其每次傷害給付日數不得超過：","options":[{"option":"90日","answer":true},{"option":"60日","answer":false},{"option":"180日","answer":false},{"option":"30日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"070","type":"single","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"業務來源全由公司專職員工招攬者，稱為直接通路","answer":false},{"option":"業務來源僅全由保險代理人或兼營保險代理人業務之銀行所招攬者，稱為間接通路","answer":true},{"option":"兼採直接、間接通路者稱為混合通路制度","answer":false},{"option":"目前保險業務行銷方式可分為直接、間接與混合通路等3種","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"071","type":"single","question":"A君經醫師診斷已罹肝癌，經某甲業務員招攬投保防癌保險，投保時A君與某甲共同隱瞞癌症之事實，A君於一年六個月後死亡，A君之家屬向保險公司申請理賠始發現事實，其中業務員某甲之行為已觸犯了？","options":[{"option":"侵占行為","answer":false},{"option":"詐欺行為","answer":false},{"option":"偽造行為","answer":false},{"option":"背信行為","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"072","type":"single","question":"下列有關保險法第一百零五條規定之敘述何者為非？","options":[{"option":"被保險人依本條為撤銷時逕行在保單上更改即生效力","answer":true},{"option":"被保險人依本條行使撤銷權時，視為要保人終止契約","answer":false},{"option":"由第三人訂立之死亡保險契約須經被保險人書面同意並約定保險金額，否則契約無效","answer":false},{"option":"被保險人依本條所為之同意得隨時撤銷","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"073","type":"single","question":"業務員登錄證由哪個單位製發？","options":[{"option":"各家保險公司","answer":true},{"option":"壽險公會","answer":false},{"option":"登錄證即測驗合格證，由辦理測驗單位製發","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"074","type":"single","question":"要保人行使契約撤銷權生效後，則","options":[{"option":"契約自行使撤銷權當日起無效","answer":false},{"option":"保險人應計息退還保費","answer":false},{"option":"契約自始無效","answer":true},{"option":"保險人得扣除手續費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"075","type":"single","question":"保險業應按資本或基金實收總額____，繳存保證金於國庫","options":[{"option":"10％","answer":false},{"option":"15％","answer":true},{"option":"20％","answer":false},{"option":"5％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"076","type":"single","question":"若保險契約涉及訴訟時，要保人的住所不在中華民國境內時，其訴訟之管理法院為____地方法院為第一審管轄法院","options":[{"option":"保險公司所在地","answer":false},{"option":"雙方契約約定","answer":true},{"option":"要保人以前住所","answer":false},{"option":"台北地區","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"077","type":"single","question":"健康保險之被保險人因____所致之失能或死亡時，可向保險公司請求給付保險金","options":[{"option":"分娩","answer":true},{"option":"自殺","answer":false},{"option":"墮胎","answer":false},{"option":"美容手術","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"078","type":"single","question":"保險合作社，其社務之主管機關為","options":[{"option":"經濟部","answer":false},{"option":"合作社之主管機關","answer":true},{"option":"金融監督管理委員會","answer":false},{"option":"內政部","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"079","type":"single","question":"有關人身保險契約之保險費何者為非？","options":[{"option":"僅應由要保人依保險契約交付","answer":true},{"option":"可分一次及分期交付兩種","answer":false},{"option":"信託業依信託契約有交付保險費義務者，由信託業代為交付","answer":false},{"option":"保險契約簽訂時保險費能確定者，應於保險契約生效前交付之","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"080","type":"single","question":"對於疑似洗錢之交易，金融機構必須確認客戶身分及留存客戶之交易紀錄，並應向指定之機構申報。該通報之受理機構為","options":[{"option":"金管會保險局","answer":false},{"option":"法務部調查局","answer":true},{"option":"金融情報中心","answer":false},{"option":"經濟犯罪防制中心","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"081","type":"single","question":"主管機關規定凡保戶因不實之文宣、廣告而投保，之後產生疑義擬退保時，保險公司應","options":[{"option":"退還所繳保險費","answer":false},{"option":"至少加計利息退還所繳全部保險費","answer":true},{"option":"以和解金退還","answer":false},{"option":"加計利息退還當年度保險費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"082","type":"single","question":"旅行平安保險有自動延長有效期限至被保險人終止乘客身分為止規定，但延長期限不得超過","options":[{"option":"48小時","answer":false},{"option":"6小時","answer":false},{"option":"24小時","answer":true},{"option":"12小時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"083","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第17條規定，遺產稅扣除項目之敘述，何者有誤？","options":[{"option":"子女之扣除額每人40萬元","answer":false},{"option":"配偶之扣除額440萬元","answer":true},{"option":"被繼承人死亡前依法應納之各項稅捐、罰鍰及罰金","answer":false},{"option":"被繼承人之喪葬費用可扣除100萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"084","type":"single","question":"遺產稅或贈與稅應納稅額在三十萬元以上，納稅義務人確有困難，不能一次繳納現金時，得於納稅期限內，向該管稽徵機關申請，分____以內繳納","options":[{"option":"十八期","answer":true},{"option":"六期","answer":false},{"option":"三十六期","answer":false},{"option":"二十四期","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"085","type":"single","question":"陳光華的父親曾於生前投保傷害保險貳百萬元，並以陳光華為受益人，但陳光華一直到父親因疾病死亡後二年，始知父親有購買此類保險，此時保險公司","options":[{"option":"陳光華須證明確係不知其父投保事實才延遲申請，否則保險公司仍得拒絕給付","answer":false},{"option":"仍應如額給付","answer":false},{"option":"不給付其理賠金","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"086","type":"single","question":"依保險法施行細則之規定，以人身保險業用來計算保險契約簽單保險費之預定利率及危險發生率基礎，並依主管機關規定之準備金提存方式計算之金額為","options":[{"option":"保險費","answer":false},{"option":"責任準備金","answer":false},{"option":"解約金","answer":false},{"option":"保單價值準備金","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"087","type":"single","question":"人身保險保險金信託，下列何者錯誤？","options":[{"option":"保險公司為受託人","answer":false},{"option":"僅得於簽訂保險契約時同時簽信託契約","answer":true},{"option":"要保人與被保險人需同一人才可信託","answer":false},{"option":"目前僅死亡保險與失能保險才能信託","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"107","type":"single","question":"有關人壽保險單示範條款保險費自動墊繳規定，何者為非？","options":[{"option":"保單價值準備金不足墊繳一日之保險費時，自翌日起契約效力停止","answer":true},{"option":"自動墊繳經約定後仍可再變更","answer":false},{"option":"每次墊繳保險費的本息，應由保險公司出具憑證交予要保人","answer":false},{"option":"自動墊繳係以墊繳當時之保單價值準備金扣除借款本息後之餘額辦理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"108","type":"single","question":"下列何者屬保險契約所適用之六大原則？A、保險利益原則；B、最大誠信原則；C、保守原則；D、主力近因原則；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"109","type":"single","question":"依保險法第146條之4規定，保險業辦理國外投資總額最高不得超過各該保險業資金百分之","options":[{"option":"三十","answer":false},{"option":"四十五","answer":true},{"option":"三十五","answer":false},{"option":"十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"110","type":"single","question":"要保人對下列何者應負通知保險人之義務？","options":[{"option":"依通常注意為保險人所應知，或無法諉為不知者","answer":false},{"option":"為被保險人所知者","answer":true},{"option":"經保險人聲明不必通知者","answer":false},{"option":"為保險人所知者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"111","type":"single","question":"被保險人年齡不實，而其真實投保年齡較壽險公司保險費率表所載最高年齡為大者，其保險契約","options":[{"option":"效力停止","answer":false},{"option":"效力終止","answer":false},{"option":"無效","answer":true},{"option":"只要補繳差額保費就有效","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"112","type":"single","question":"業務員參加教育訓練成績不合格者","options":[{"option":"應於一年內補訓，成績仍不合格者，所屬公司應撤銷其登錄並通報壽險公會","answer":true},{"option":"公司應註銷其登錄","answer":false},{"option":"公司應撤銷其登錄","answer":false},{"option":"懲處滿一年後，重新報考業務員資格測驗","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"113","type":"single","question":"有關電話行銷之規定何者錯誤？","options":[{"option":"電話行銷人員主管或稽核人員應定期查核電話紀錄","answer":false},{"option":"當消費者表達拒絕接受行銷時電銷人員仍須秉持不屈不撓精神繼續解說商品以利成交","answer":true},{"option":"有關電話錄音紀錄保存期限不得低於保險契約期滿或不同意承保後5年","answer":false},{"option":"電話行銷前須告知民眾如何取得電話","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"114","type":"single","question":"下列何者正確？A、保證給付的年金保險，受益人得申請貼現給付；B、遞延年金保險在年金給付開始前如有保單借款，給付開始時應就當時年金保單價值準備金扣除保單借款本金計算年金金額；C、保險人為避免以不實醫療證明詐領保險金，得經要保人同意調閱被保人就醫資料；D、住院醫療費用保險期間以一年為原則；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"115","type":"single","question":"小華的父親把名下一棟房子給了小華後，沒有其他的財產了，下列何者錯誤？","options":[{"option":"納稅義務人為小華的父親","answer":false},{"option":"稽徵機關在一定條件下可向小華課稅","answer":false},{"option":"免稅額為244萬元","answer":false},{"option":"稽徵機關課不到任何贈與稅","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"116","type":"single","question":"人身保險是以人的生命或身體為保險標的的一種保險，請問下列何者不適用？","options":[{"option":"代位求償","answer":true},{"option":"損害填補","answer":false},{"option":"損害分攤","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"117","type":"single","question":"利率變動型年金保險相關內容係為業務員教育訓練課程____之課程訓練","options":[{"option":"第一年","answer":true},{"option":"第二年","answer":false},{"option":"第三年","answer":false},{"option":"第四年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"118","type":"single","question":"下列何者為是？A、人為終止可分為保險人之終止與要保人之終止；B、契約之無效可分為約定無效與法定無效；C、保險人為保險契約之當事人，但並不有隨意終止契約的權利；D、要保人為保險契約當事人，原則上可以隨時終止契約；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"119","type":"single","question":"訂立要保人甲與被保險人乙為不同人之人壽保險，若變更要保人為丙，何者正確？A、有保單價值準備金且超過贈與免稅額，甲須申報贈與稅；B、有保單價值準備金且超過贈與免稅額，丙須申報贈與稅；C、丙非同時為受益人者，則受益人須將保險給付列入基本所得；D、丙同時為受益人者，須將保險給付列入當年度基本所得額；","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"AC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"120","type":"single","question":"下列何者非屬住院醫療費用保險單示範條款【實支實付型】第2條規定之「住院」要件？","options":[{"option":"正式辦理住院手續","answer":false},{"option":"經醫師診斷必須住院","answer":false},{"option":"全日24小時住院治療","answer":true},{"option":"確實在醫院接受診療","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"121","type":"single","question":"有關受益人之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"指定受益人如契約曾載明允許轉讓者，得自由轉讓其權利於他人","answer":false},{"option":"要保人如欲變更受益人需經保險人同意","answer":true},{"option":"受益人之指定以類名指定亦可","answer":false},{"option":"約定受益人有確定者，亦有尚待確認者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"122","type":"single","question":"依保險法第十七條規定，何者對於保險標的具有保險利益？","options":[{"option":"保險人","answer":false},{"option":"法定代理人","answer":false},{"option":"要保人或被保險人","answer":true},{"option":"受益人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"123","type":"single","question":"傷害保險費率係按被保險人：A、薪資；B、性別；C、職業；D、工作環境；之不同作為主要的依據","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"CD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"124","type":"single","question":"金融消費評議成立經法院核可者，下列何者錯誤？A、當事人就該事可再起訴；B、當事人就該事可再申請評議；C、評議經法院核可者後，依法有無效原因者不得提起宣告評議無效或撤銷評議之訴；D、評議書內容有牴觸法令而未核可者，法院應通知爭議處理機構及當事人；","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"125","type":"single","question":"依保險業授權代收保險費應注意事項之規定，下列何者正確？A、代收當期之現金保險費以新臺幣十萬元為上限；B、現金保費超過規定之數額，得以拆單方式辦理；C、現金保費超過規定數額應以劃撥、信用卡或支票等其他方式繳納；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"C","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"126","type":"single","question":"保險法令規定保險契約須具有保險利益之存在，主要之目的就人壽保險而言，為","options":[{"option":"符合大數法則","answer":false},{"option":"確認要保人與被保險人之關係","answer":false},{"option":"防止道德危險之發生","answer":true},{"option":"限制損害填補之程度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"127","type":"single","question":"參加人身保險業務員資格測驗，除年齡、學歷限制外，應具備何種身分報名？A、台灣地區居留證；B、外僑永久居留證；C、大陸地區配偶領有長期居留證；D、港澳居民領有出入境證；","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"128","type":"single","question":"法定財產制關係消滅時，夫或妻現存之婚後財產，扣除婚姻關係存續中所負債務後，如有剩餘，其雙方剩餘財產之差額","options":[{"option":"提請法院裁定","answer":false},{"option":"由子女均分","answer":false},{"option":"由法定繼承人均分","answer":false},{"option":"雙方平均分配","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"129","type":"single","question":"有關繼承的敘述何者正確？","options":[{"option":"繼父母與繼子女間為直糸血親相互有繼承權","answer":false},{"option":"父死母再嫁者，子女對其母喪失繼承權","answer":false},{"option":"男子入贅妻家後喪失其對父毋之繼承權","answer":false},{"option":"非婚生子女經準正後對其生父有繼承權","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"130","type":"single","question":"業務員登錄後第二至第五年之教育訓練課程依規定，每年至少應有____小時之訓練","options":[{"option":"15","answer":false},{"option":"12","answer":false},{"option":"30","answer":false},{"option":"6","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"131","type":"single","question":"有關審閱期間規定之敘述何者為是？","options":[{"option":"保戶得主動放棄審閱權","answer":true},{"option":"未提供審閱期間者契約一律無效","answer":false},{"option":"有提供審閱期間者無須提供契約撤銷權","answer":false},{"option":"壽險商品之審間期間不得低於5日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"132","type":"single","question":"在寬限期間內被保險人發生保險事故時，保險公司應","options":[{"option":"僅退還所繳保險費","answer":false},{"option":"僅負部分保險責任","answer":false},{"option":"須待收到應繳保險費後，始負保險責任","answer":false},{"option":"應負給付保險金的責任，但得扣除所欠繳的保險費就其餘額給付","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"133","type":"single","question":"依現行遺產及贈與稅法規定，贈與稅之免稅額為____元","options":[{"option":"200萬","answer":false},{"option":"250萬","answer":false},{"option":"123萬","answer":false},{"option":"244萬","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"134","type":"single","question":"年金開始給付後，要保人即不得要求辦理","options":[{"option":"減額繳清保險","answer":false},{"option":"減少年金金額","answer":false},{"option":"終止契約或保險單借款","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"135","type":"single","question":"非公務機關在蒐集個人資料時，除了須符合特定目的外，尚須具有下列何種情形，始得為之？","options":[{"option":"與當事人有契約關係或類似契約之關係","answer":false},{"option":"當事人自行公開或其他已合法公開之個人資料","answer":false},{"option":"經當事人書面同意","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"136","type":"single","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"受益人是指保險事故發生時身體遭受損害，享有賠償請求權之人","answer":false},{"option":"受益人是指經要保人指定，享有保險金請求權的人","answer":true},{"option":"保險契約有效期間是要保人與保險公司約定、交付保險費的期間","answer":false},{"option":"團體保險契約之死亡受益人由要保人指定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"137","type":"single","question":"依保險法第五十四條之一規定，訂定保險契約時，如契約中約定事項顯有失公平者，該部分之約定無效，下列何者非無效事由？","options":[{"option":"免除或減輕保險人依保險法應負之義務","answer":false},{"option":"使要保人、受益人或被保險人拋棄或限制其依保險法所享之權利","answer":false},{"option":"其他於要保人、受益或被保險人有重大不利益之情事","answer":false},{"option":"加重保險人之義務","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"138","type":"single","question":"共同居住之家人投保人壽保險，全年所繳保費：阿公二萬元、父母共二萬四千元、未成年長子二萬五千元、未成年次子一萬二千元；若全家合併申報綜合所得稅且採用列舉扣除法，則一年可扣除的保險費為","options":[{"option":"十一萬七千元","answer":false},{"option":"八萬元","answer":true},{"option":"十二萬元","answer":false},{"option":"十萬四千元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"139","type":"single","question":"保險業資金依規定辦理國外投資總額，由主管機關視各保險業之經營情況核定之，最高不得超過各該保險業資金","options":[{"option":"0.35","answer":false},{"option":"0.4","answer":false},{"option":"0.45","answer":true},{"option":"0.5","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"140","type":"single","question":"保險業因業務或財務狀況顯著惡化，不能支付其債務或無法履行契約責任或有損被保險人之權益之虞時，下列何者為主管機關得為之處分？A、監管、接管；B、勒令停業清理；C、直接處分轉售；D、命令解散；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"141","type":"single","question":"利率變動型年金保險乙型，其給付期間第2年度開始每年可領取之年金金額係以前1年度可領取之年金金額乘以當年度____而得之","options":[{"option":"變動係數","answer":false},{"option":"調整係數","answer":true},{"option":"風險係數","answer":false},{"option":"浮動係數","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"142","type":"single","question":"小明投保1000萬的傷害保險，嗣後因意外十手指缺失領取800萬的失能保險金，又於保險契約有效期間內發生意外事故以致雙目失明，則小明可以再領取多少保險金？","options":[{"option":"1000萬","answer":false},{"option":"750萬","answer":false},{"option":"200萬","answer":true},{"option":"250萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"143","type":"single","question":"有關審閱期間規定何者正確？","options":[{"option":"沒有訂定審閱期之契約無效","answer":false},{"option":"若契約有訂定審閱期則可無契約撤銷權","answer":false},{"option":"保戶可放棄契約審閱權","answer":true},{"option":"壽險契約審閱期不得低於五日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"144","type":"single","question":"下列何者是？A、傷害保險之保險費不得以訴訟請求交付；B、利害關係人不得代要保人交付保險費；C、傷害保險之保險費到期未交付不適用寬限期間之規定；","options":[{"option":"C","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"145","type":"single","question":"老王生前在保險公司投保20萬元之死亡保險，受益人為小明，但另有債務25萬元，假設王先生除了保險金外沒有其他財產，而王先生只有一子小明，小明向法院表示拋棄繼承，則小明","options":[{"option":"不繼承保險金亦無須償還任何債務","answer":false},{"option":"須償還債務5萬元","answer":false},{"option":"須償還債務25萬元","answer":false},{"option":"僅領取20萬元保險金","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"146","type":"single","question":"招攬投資型保險商品業務員自完成投資型保險商品變更登錄日起應為之行為，何者為非？","options":[{"option":"業務員應參加所屬公司基金相關課程並通過課後測驗","answer":false},{"option":"測驗合格者需所屬公司通報壽險公會備查","answer":false},{"option":"有關基金相關課程訓練時數每3年應完成9小時","answer":true},{"option":"其中法規訓練時數至少2小時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"147","type":"single","question":"何者非要保人之權利？","options":[{"option":"變更醫療保險金之受益人","answer":true},{"option":"申請保單借款、聲明續期保險費自動墊繳","answer":false},{"option":"行使契約撤銷權","answer":false},{"option":"申請契約復效、終止契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"148","type":"single","question":"業務員轉任其他保險公司時，依業務員管理規則規定，應","options":[{"option":"直接由所屬公司辦理","answer":false},{"option":"依管理規則第六條規定重新登錄","answer":true},{"option":"重新參加業務員資格測驗","answer":false},{"option":"通過所屬公司辦理一定課程之在職教育訓練始得依規定重新登錄","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"149","type":"single","question":"有關保險法第105條規定之敘述何者為非？","options":[{"option":"被保險人依本條所為之同意得隨時撤銷","answer":false},{"option":"被保險人依本條行使撤銷權時，視為要保人終止契約","answer":false},{"option":"由第三人訂立之死亡保險契約須經被保險人書面同意並約定保險金額，否則契約無效","answer":false},{"option":"被保險人得隨時依本條為撤銷並通知要保人即生效力","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"150","type":"single","question":"債權人未經債務人書面承認而逕以債務人為被保險人訂立之年金保險契約","options":[{"option":"停效","answer":false},{"option":"無效","answer":false},{"option":"有效","answer":true},{"option":"視情形而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"151","type":"single","question":"何者非要保人之權利？","options":[{"option":"申請保單借款、聲明續期保險費自動墊繳","answer":false},{"option":"指定失能及醫療保險金之受益人","answer":true},{"option":"行使契約撤銷權","answer":false},{"option":"申請契約復效、終止契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"152","type":"single","question":"下列何者得代為交付保險費？A、信託業；B、被保險人；C、受益人；D、保險業務員；","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"153","type":"single","question":"壽險契約終止後","options":[{"option":"僅主契約部分可恢復","answer":false},{"option":"附約部分可恢復","answer":false},{"option":"雙方同意後可以恢復","answer":false},{"option":"不能恢復原契約","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"154","type":"single","question":"下列何者係指被繼承人遺留的遺產總額減掉免稅額及扣除額後所剩的餘額？","options":[{"option":"遺產稅應納稅額","answer":false},{"option":"課稅遺產淨額","answer":true},{"option":"遺產總額","answer":false},{"option":"遺囑繼承額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"155","type":"single","question":"請問即期年金保險，保險人於何時開始有契約應負責任？","options":[{"option":"繳交保費時","answer":false},{"option":"保險人同意承保","answer":false},{"option":"自保險公司同意承保時溯自保戶交付全部保險費時","answer":true},{"option":"保險人同意承保並送達保單時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"156","type":"single","question":"團體保險身故保險金受益人為","options":[{"option":"要保人","answer":false},{"option":"要保人指定","answer":false},{"option":"被保險人之家屬","answer":true},{"option":"被保險人本人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"157","type":"single","question":"依消保法規定，企業經營者與消費者訂立定型化契約前，應提供多久之合理期間以審閱全部條款？","options":[{"option":"10日內","answer":false},{"option":"7日內","answer":false},{"option":"15日內","answer":false},{"option":"30日內","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"158","type":"single","question":"若保險金300萬在死亡保險契約上未指定身故受益人者，假如被保險人僅有配偶和祖父母，則該保險金應如何分配？","options":[{"option":"配偶200萬、祖父母100萬","answer":true},{"option":"配偶150萬、祖父母150萬","answer":false},{"option":"按人數平均分配","answer":false},{"option":"配偶100萬、祖父母200萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"159","type":"single","question":"下列何者為是？A、傷害保險之保險費不得以訴訟請求交付；B、利害關係人不得代要保人交付保險費；C、傷害保險之保險費到期未交付不適用寬限期間之規定；D、由第三人訂立之傷害保險契約，未經被保險人書面同意並約定保險金額者契約無效；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"D","answer":true},{"option":"AD","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"160","type":"single","question":"遞延年金保險第二期以後保險費如未依約繳付，並不適用何種規定？A、寬限期間；B、停效；C、變更為減額繳清保險；","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"161","type":"single","question":"受益人變更，保險公司應","options":[{"option":"以書面通知，且保險人須實地調查","answer":false},{"option":"僅書面通知即可","answer":true},{"option":"須實地調查","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"162","type":"single","question":"定型化契約中之定型化契約條款若牴觸個別磋商條款之約定者，","options":[{"option":"全部無效","answer":false},{"option":"牴觸部分無效","answer":true},{"option":"全部有效","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"163","type":"single","question":"下列何者為非？","options":[{"option":"僅有體檢件之要保人方得主張行使契約撤銷權","answer":true},{"option":"保險業招攬人員從事保險招攬業務，應向要保人詳為告知有關契約撤銷之規定","answer":false},{"option":"契約撤銷生效，保險人應無息退還要保人所繳保險費","answer":false},{"option":"契約撤銷生效前，若發生保險事故者，則視為未撤銷，保險人仍應負保險責任","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"164","type":"single","question":"李小明以無體檢方式投保後，因發覺保險約的內容不合當初本意，於是以書面向保險公司的保戶服務部門行使契約撤銷，試問其撤銷之效力自","options":[{"option":"因屬無體檢件，故不得行使契約撤銷","answer":false},{"option":"自書面送達時起，該契約自始無效","answer":false},{"option":"自書面到達之日零時起，該契約自始無效","answer":false},{"option":"自書面到達翌日零時起，該契約自始無效","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"165","type":"single","question":"個人傷害保險契約之被保險人，其死亡在意外傷害事故發生之日後超過180日者：","options":[{"option":"一概被認定為死亡與意外傷害事故無因果關係","answer":false},{"option":"若能證明死亡與意外傷害事故有因果關係，則應給付死亡保險金","answer":true},{"option":"縱使能證明死亡與意外傷害事故具有因果關係，仍不給付死亡保險金","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"166","type":"single","question":"死亡保險金3百萬尚未指定身故受益人者，假如被保險人僅有配偶和兄弟姊妹，則該保險金應如何分配？","options":[{"option":"配偶200萬、兄弟姊妹100萬","answer":false},{"option":"配偶100萬、兄弟姊妹200萬","answer":false},{"option":"按人數平均分配","answer":false},{"option":"配偶150萬、兄弟姊妹150萬","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"167","type":"single","question":"下列何者非受益人申領失能保險金應檢具之文件？","options":[{"option":"保險單或其謄本","answer":false},{"option":"保險金申請書及受益人之身分證明","answer":false},{"option":"意外傷害事故證明文件","answer":true},{"option":"失能診斷書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"168","type":"single","question":"我國民法對於繼承之見解，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"已出嫁女子不得為繼承人","answer":false},{"option":"已出家者不得為繼承人","answer":false},{"option":"採男女平等主義","answer":true},{"option":"養子女只能依應繼分的二分之一繼承","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"169","type":"single","question":"保險業完納一切稅捐分派盈餘時，應先提存____為法定盈餘公積，但法定盈餘公積已達其資本總額或基金總額時，不在此限","options":[{"option":"0.15","answer":false},{"option":"0.3","answer":false},{"option":"0.2","answer":true},{"option":"0.25","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"170","type":"single","question":"依現行規定遺產及贈與稅法規定，遺產稅稅率最高課稅級距為","options":[{"option":"10％","answer":false},{"option":"15％","answer":false},{"option":"20％","answer":true},{"option":"30％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"171","type":"single","question":"某甲一家人投保人壽保險，全年所繳保險費：某甲及其配偶共為二萬四千元、成年長子二萬五千元、未成年次子一萬二千元，某甲於申報綜合所得稅時採用列舉扣除法，則一年可扣除的保險費為","options":[{"option":"六萬元","answer":true},{"option":"六萬一千元","answer":false},{"option":"八萬四千元","answer":false},{"option":"八萬五千元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"172","type":"single","question":"繼承人中有一人主張限定繼承，則其他繼承人：","options":[{"option":"視同限定繼承","answer":true},{"option":"仍為法定繼承","answer":false},{"option":"得向法院主張撤銷","answer":false},{"option":"得向法院主張無效","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"173","type":"single","question":"有關保險法之規定何者正確？","options":[{"option":"除要保人外，其餘利害關係人不得向保險人請求保險契約謄本","answer":false},{"option":"本法之強制規定不得以契約變更之，但有利於被保險人者不在此限","answer":true},{"option":"人身保險契約得為指示式或無記名式","answer":false},{"option":"受益人有疑義時，其保險金額作為被保險人遺產","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"174","type":"single","question":"關於各項保險給付的受益人，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"身故保險金如為被保險人遺產，應依民法規定之繼承順位及比例分配","answer":false},{"option":"保單紅利受益人皆為要保人","answer":true},{"option":"醫療保險金受益人以被保險人本人為限，且不得事後加以變更","answer":false},{"option":"滿期受益人是由要保人指定，變更時亦由要保人提出","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"175","type":"single","question":"要保人破產時，保險契約仍為____之利益而存在","options":[{"option":"要保人","answer":false},{"option":"保險人","answer":false},{"option":"破產債權人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"176","type":"single","question":"利率變動型年金保險甲型為固定年金金額，在年金給付開始日，保險公司以當時所累積之年金保單價值準備金，依據當時____及年金生命表計算可以領取之年金金額","options":[{"option":"十年期公債殖利率","answer":false},{"option":"預定利率","answer":true},{"option":"宣告利率","answer":false},{"option":"定存利率","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"177","type":"single","question":"辦理減額繳清後，契約種類","options":[{"option":"不一定","answer":false},{"option":"改變","answer":false},{"option":"不變","answer":true},{"option":"看狀況","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"178","type":"single","question":"王先生替王太太投保人壽保險金額為200萬元，經過保險公司核保王太太的身體狀況為次標準體E級，保險公司決定削減40萬保額後承保，即承保金額為160萬元，請問保險公司應以多少錢的保額計收保險費？","options":[{"option":"200萬元","answer":true},{"option":"160萬元","answer":false},{"option":"100萬元","answer":false},{"option":"40萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"179","type":"single","question":"業務員因離職、轉任而異動時，所屬公司應向壽險公會申報","options":[{"option":"變更登錄","answer":false},{"option":"註銷登錄","answer":true},{"option":"撤銷登錄","answer":false},{"option":"停止招攬登錄","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"180","type":"single","question":"學生團體保險保險人於辦理本保險結束後2個月內，若有結餘，應將結餘繳入專戶滾存之用，若有不足，由該專戶填補之，若有不足時，由中央主管機關編列預算填補之，保險人","options":[{"option":"應負擔盈虧之責","answer":false},{"option":"應負擔部分盈虧之責","answer":false},{"option":"不負擔盈虧之責","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"181","type":"single","question":"有關主力近因原則，下列何者正確？A、類似民法上的相當因果關係；B、常用於傷害保險與健康保險之賠償責任認定；C、導致被保險人死亡原因有2個以上，而每個原因間有因果關係雖有中斷，其最先發生原因仍為主力近因；D、指最直援或最接近被保險人死亡的原因；","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"182","type":"single","question":"遺囑人於不違反關於何種規定之範圍內，得以遺囑自由處分遺產？","options":[{"option":"保留分","answer":false},{"option":"特留分","answer":true},{"option":"遺贈分","answer":false},{"option":"應繼分","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"183","type":"single","question":"下列何者不是健康保險給付事由？A、被保險人故意自殺；B、被保險人住院健康檢查；C、被保險人墮胎所致之死亡；D、被保險人因生產住院；","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"D","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"184","type":"single","question":"業務員不服受停止招攬登錄、撤銷登錄處分，得於受處分之通知到達之日起多久內，向原處分公司提出申復？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"一個月","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"185","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第17條規定，被繼承人之喪葬費用扣除額為____元","options":[{"option":"100萬","answer":true},{"option":"50萬","answer":false},{"option":"40萬","answer":false},{"option":"123萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"186","type":"single","question":"以受監護宣告尚未撤銷者為被保險人投保之人壽保險之喪葬費用保險金額，依現行遺產及贈與稅法之規定，上限為","options":[{"option":"69萬元","answer":true},{"option":"50萬元","answer":false},{"option":"100萬元","answer":false},{"option":"85萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"187","type":"single","question":"我國保險法規定，保險業之組織以何者為限？","options":[{"option":"財團法人","answer":false},{"option":"股份有限公司或相互保險公司","answer":false},{"option":"股份有限公司或合作社","answer":true},{"option":"保險經紀人或代理人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"188","type":"single","question":"保險業因業務或財務狀況顯著惡化，不能支付其債務或無法履行契約責任或有損被保險人之權益之虞時，何者非主管機關得為之處分？","options":[{"option":"監管、接管","answer":false},{"option":"勒令停業清理","answer":false},{"option":"直接處分轉售","answer":true},{"option":"得為1、2選項之處分","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"189","type":"single","question":"要保人以保險單為質向保險人借款，借款到期時應將本息償還保險公司，逾期未償之本息超過保單價值準備金時，保險契約","options":[{"option":"立即失效","answer":false},{"option":"立即停效","answer":true},{"option":"無效","answer":false},{"option":"經書面通知到達後逾三十天仍未繳付時，保險契約之效力停止","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"190","type":"single","question":"金融服務業違反金融消費者保護法致消費者有損害，何者有誤？","options":[{"option":"金融服務業故意所致之損害，法院得依消費者請求，依侵害情節酌定損害額三倍以上懲罰性賠償","answer":true},{"option":"消費者依金消法求償時，無須舉證金融機構過失","answer":false},{"option":"金融服務業過失所致損害，法院得損害額一倍以下懲罰性賠償","answer":false},{"option":"金融服務業，如能舉證損害發生原因非因其未說明或說明不完整所致者，免負賠償責任","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"191","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第17條規定，祖父母之扣除額為：","options":[{"option":"45萬","answer":false},{"option":"50萬","answer":false},{"option":"40萬","answer":true},{"option":"100萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"192","type":"single","question":"遺贈稅法有關免稅額、配偶及法定繼承人之扣除額、喪葬費及殘障特別扣除額，每遇消費者物價指數較上次調整之指數累計上漲達百分之幾時，予以調整之？","options":[{"option":"10％","answer":true},{"option":"20％","answer":false},{"option":"30％","answer":false},{"option":"40％","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"193","type":"single","question":"登錄證換發要附A、前登錄證；B、每年員工教育訓練證明；C、重考資格測驗；D、每年員工教育訓練成績；","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"AD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"194","type":"single","question":"下列何者不是保險契約之成立要件","options":[{"option":"受益人與被保險人間須有保險利益","answer":true},{"option":"意思表示一致","answer":false},{"option":"訂立契約之雙方當事人必須具有行為能力","answer":false},{"option":"支付對價","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"195","type":"single","question":"關於拋棄繼承何者正確？","options":[{"option":"拋棄繼承後財產無須繼承但須負擔債務","answer":false},{"option":"應通知因其拋棄而應為繼承之人","answer":true},{"option":"繼承人不只一人時，拋棄應共同為之","answer":false},{"option":"為求拋棄流程完整，得向法院申請延長期限","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"196","type":"single","question":"下列何者應致力充實消費資訊提供消費者運用，俾能採取正確合理之消費行為，以維護其安全與權益？","options":[{"option":"企業經營者","answer":false},{"option":"消費者","answer":false},{"option":"政府","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"197","type":"single","question":"當期保費超過新台幣五萬元以上者，不得以何種方式繳交？","options":[{"option":"信用卡","answer":false},{"option":"劃撥","answer":false},{"option":"現金","answer":true},{"option":"支票","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"198","type":"single","question":"保險業於完納一切稅捐後，分派盈餘時，應先提百分之二十為法定盈餘公積但法定盈餘公積已達下列何者時，不在此限？","options":[{"option":"資本總額","answer":true},{"option":"資金總額","answer":false},{"option":"業主權益總額","answer":false},{"option":"責任準備金總額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"199","type":"single","question":"團體保險被保險人由於工作場所變更，致危險有顯著增加時______通知保險公司","options":[{"option":"要保人應於知悉後兩週內","answer":true},{"option":"要保人應於契約週年時","answer":false},{"option":"被保險人應於兩週內","answer":false},{"option":"要保人應於一個月內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"200","type":"single","question":"有關保險利益，以下敘述何者正確？A、是為可保利益；B、指要保人對於被保險人之生命或身體具有利害關係而可享有之合法及不合法之經濟利益；C、若甲提供生活費或教育費給乙，則乙對甲有保險利益；D、具有現有利益及期待利益；","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"AC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"201","type":"single","question":"為保護金融消費者之目的，依金融消費者保護法規定，訂定業務人員酬金制度並提報____通過。","options":[{"option":"股東大會","answer":false},{"option":"董(理)事會","answer":true},{"option":"主管機關","answer":false},{"option":"業務員代表大會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"202","type":"single","question":"有關保險法規定，何者正確？","options":[{"option":"要保人故意致被保人於死者，保險人雖不負給付保險金額之責，但仍應將保單價值準備金解交國庫","answer":false},{"option":"傷害保險之受益人故意傷害被保險人未遂時，要保人得撤銷其受益權","answer":false},{"option":"人壽保險受益人故意致被保險人於死或雖未致死者，喪失其受益權","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"203","type":"single","question":"保險費繳納的寬限期間是？","options":[{"option":"90日","answer":false},{"option":"15日","answer":false},{"option":"30日","answer":true},{"option":"60日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"204","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第17條規定，被繼承人僅有17歲子女1名及母親，合計扣除額為____萬元","options":[{"option":"223","answer":false},{"option":"140","answer":false},{"option":"180","answer":true},{"option":"173","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"205","type":"single","question":"下列何者正確？","options":[{"option":"配偶相互贈與之財產應計入贈與總額","answer":false},{"option":"本國國民就其在中華民國境外之財產為贈與，應課徵贈與稅","answer":true},{"option":"贈與稅之納稅義務人死亡時，贈與稅尚未核課者，無須繳納贈與稅","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"206","type":"single","question":"若張三【被繼承人】共育有4子，其長子較張三早死，當張三死亡，則可以由其孫A、B、代位其父繼對張三之應繼分如張三遺留保險金1千萬，則其孫各可代位繼承____元","options":[{"option":"300萬","answer":false},{"option":"100萬","answer":false},{"option":"200萬","answer":false},{"option":"125萬","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"207","type":"single","question":"我國刑法第210條規定「偽造、變造私文書，足以生損害於公眾或他人者，處幾年以下有期徒刑」？","options":[{"option":"2年","answer":false},{"option":"3年","answer":false},{"option":"5年","answer":true},{"option":"7年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"208","type":"single","question":"業務員不參加所屬公司所舉辦之教育訓練者，所屬公司應為其辦理","options":[{"option":"註銷登錄","answer":false},{"option":"停止招攬登錄","answer":false},{"option":"警告登錄","answer":false},{"option":"撤銷登錄","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"209","type":"single","question":"下列何者是旅行平安險與傷害險的不同？A、保險期間可否因特殊事故延長；B、承保時間計算之標準；C、除外責任項目；D、承保事故；","options":[{"option":"CD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"210","type":"single","question":"關於業務員教育訓練未完成者，何者正確？A、應於一年內補訓，成績仍不合格者，所屬公司應撤銷其登錄並通報壽險公會；B、公司應註銷其登錄；C、公司應撤銷其登錄，撤銷後需重新報考業務員資格測驗；D、撤銷滿一年後，重新報考業務員資格測驗；","options":[{"option":"AC","answer":true},{"option":"BD","answer":false},{"option":"B","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"211","type":"single","question":"有關保險契約之保險金信託，下列何者有誤？","options":[{"option":"要保人在洽訂保險契約時，信託需同時洽訂","answer":true},{"option":"僅死亡或失能之保險金適用信託","answer":false},{"option":"保險業為該保險信託之受託人","answer":false},{"option":"要保人與被保險人為同一人時才能使信託成立","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"212","type":"single","question":"要保人對下列何者之生命或身體，不具有保險利益","options":[{"option":"為本人管理利益之人","answer":false},{"option":"家屬","answer":false},{"option":"債務人","answer":false},{"option":"生活費或教育費所收受之人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"213","type":"single","question":"下列何者不是團體保險條款規定被保險人請領失能保險金應檢具之文件？","options":[{"option":"被保險人印鑑證明書","answer":true},{"option":"受益人身分證明","answer":false},{"option":"失能診斷書","answer":false},{"option":"保險金申請書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"214","type":"single","question":"下列何者正確？","options":[{"option":"未滿7歲之未成年人皆為限制行為能力人","answer":false},{"option":"限制行為能力人為日常生活所必需之意思表示，仍應得法定代理人允許","answer":false},{"option":"未滿7歲之未成年人投保時，僅由法定代理人在法定代理人欄位親簽同意已足夠","answer":false},{"option":"法院依聲請權人聲請其家屬有精神障礙致不能為意思表示者，得為監護宣告或輔助宣告","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"215","type":"single","question":"以被保險人終身為期，不附生存條件之死亡保險契約，如保險費已付足二年以上而有不交付時，保險人","options":[{"option":"得以被保險人指定的方式處理","answer":false},{"option":"得解除契約","answer":false},{"option":"僅得減少保險金額","answer":true},{"option":"得終止契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"216","type":"single","question":"關於人身保險之受益人何者正確？A、除自然人外得指定法人；B、得指定一人或數人；C、可同時指定自然人及法人；D、訂立保險契約時得僅載明確定受益人之方法；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"217","type":"single","question":"下列何者有誤？","options":[{"option":"合夥人為被保險人時，其中一人或數人讓與保險利益於他人者，契約不因之而失效","answer":false},{"option":"外國保險業係指依外國法律組織登記，並經主管機關許可，在本國境內經營保險之機構","answer":false},{"option":"保險公證人係辦理保險標的查勘、鑑定及估價而予證明之人","answer":false},{"option":"保險法所定各準備金包含責任準備金、未滿期保費準備金、賠款準備金及保單價值準備金","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"218","type":"single","question":"要保人甲幫被保人乙為五歲小孩購買生死保險，何者正確？A、契約由乙親簽，甲需陪同；B、乙沒有行為能力，契約無效；C、由甲代為乙簽名，且法定代理人簽名同意；D、未滿15歲前死亡，保險人得加計利息退還所繳保費，或返還投資型保險專設帳簿之帳戶價值；","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"CD","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"BD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"219","type":"single","question":"申報綜合所得稅，下列哪些不得扣除？A、父母幫成年子女代繳保費，但成年子女已經申報；B、車險、火險；C、幫兄弟姐妹代繳保費；D、要保人與被保人非同一申報戶；","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"220","type":"single","question":"有關贈與稅，何者陳述錯誤？","options":[{"option":"免稅額為123萬元","answer":true},{"option":"一年如有二次以上之贈與，不得分別計算","answer":false},{"option":"納稅義務人為贈與人","answer":false},{"option":"免稅額計算係指一年之贈與","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"221","type":"single","question":"李小姐現為某產險經紀人公司之業務員，於取得人身保險業務員資格後，下列何者為是？","options":[{"option":"李小姐需先辦理產險之註銷登錄後，始得登錄於壽險公司","answer":true},{"option":"李小姐需經現任產險公司同意，始得登錄於另一家壽險公司","answer":false},{"option":"李小姐得無條件登錄於另一家壽險公司","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"222","type":"single","question":"要保人於保險契約停止效力之日起6個月後申請恢復效力時，下列敘述何者正確？A、提出申請書；B、繳清欠繳的保險費扣除停效期間的危險保險費；C、提供被保險人可保證明；","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"223","type":"single","question":"下列有關保險法第116條復效規定之敘述何者為非？","options":[{"option":"約定復效之期限，自停止效力之日起不得低於2年","answer":false},{"option":"停效後超過6個月之復效，於保險人同意並經要保人繳清欠繳保險費、約定之利息及其他費用後，翌日上午零時恢復效力","answer":false},{"option":"停效後6個月內之復效於要保人繳清欠繳保險費、約定之利息及其他費用後，翌日上午零時恢復其效力","answer":false},{"option":"停效後超過6個月之復效，如被保險人之危險程度有重大變更之情形者，保險人得拒絕其復效","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"224","type":"single","question":"下列有關金融消費爭議處理之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"消費者在評議成立後，得於不變期間內申請爭議處理機構將評議書送法院核可","answer":false},{"option":"金融服務業即使已依評議內容履行，爭議處理機構仍應將評議書送法院核可","answer":true},{"option":"爭議處理機構將評議書及卷證送請該機構事務所所在地之管轄法院核可","answer":false},{"option":"評議書經法院核可後，與民事確定判決有同一效力","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"225","type":"single","question":"保險公司接到要保人申請保單借款應於____貸給可借之金額","options":[{"option":"十五日內","answer":false},{"option":"二個月內","answer":false},{"option":"一個月內","answer":true},{"option":"十日內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"226","type":"single","question":"何者為保險業務員應有之行為？","options":[{"option":"已通過投資型保險測驗合格尚未完成變更登錄，即可招攬投資型保險商品","answer":false},{"option":"自製強調保費預定利率之招攬文宣","answer":false},{"option":"於招攬之要保書上親自簽名並記載登錄字號","answer":true},{"option":"提醒保戶商品即將停售之訊息","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"227","type":"single","question":"繼承人拋棄繼承時，下列何者錯誤？","options":[{"option":"經法院同意","answer":true},{"option":"不繼承財產，亦不負擔任何債務","answer":false},{"option":"以書面通知因其拋棄而應為繼承之人","answer":false},{"option":"須以書面呈報法院","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"228","type":"single","question":"依據金消法規定，金融消費者係指接受金融服務業提供金融商品或服務，但不包含A、專業投資機構；B、符合一定財力之自然人；C、一般消費者；D、專業能力之自然人；","options":[{"option":"AD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"229","type":"single","question":"業務員有死亡、喪失行為能力、終止合約、或其他終止招攬行為之情事者，是指？","options":[{"option":"變更登錄","answer":false},{"option":"停止招攬登錄","answer":false},{"option":"註銷登錄","answer":true},{"option":"撤銷登錄","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"230","type":"single","question":"依民法規定第一順位繼承人全部拋棄繼承，由其次親等繼承人辦理繼承者，稱為","options":[{"option":"代位繼承","answer":false},{"option":"概括繼承","answer":false},{"option":"共同繼承","answer":false},{"option":"隔代繼承","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"231","type":"single","question":"若張三【被繼承人】共育有4子，且有8孫，若兒子皆拋棄繼承權時，如張三遺留保險金1200萬，則其孫每人可繼承____元","options":[{"option":"200萬","answer":false},{"option":"150萬","answer":true},{"option":"300萬","answer":false},{"option":"100萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"232","type":"single","question":"人身保險構成的原則符合哪幾項？A、互相扶助的觀念；B、公平的危險分擔；C、收支相等的原則；D、損失填補的作用；","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"233","type":"single","question":"依現行規定〈遺產及贈與稅法12-1條〉，被繼承人遺有父母者，父母每人可扣除額為？","options":[{"option":"400萬","answer":false},{"option":"123萬","answer":false},{"option":"138萬","answer":true},{"option":"445萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"234","type":"single","question":"下列何者正確？A、要保人如尚未成年時，皆須經法定代理人簽名同意契約始生效力；B、被保險人之職業須確實填寫；C、要保人或被保險人不能親自填寫者，保險契約得由業務員代為填寫再由保戶親自簽名；D、保險契約保戶親自簽名處如為保戶親自按指印，其意思表示及效力與親簽一樣；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"235","type":"single","question":"若保險金在死亡保險契約上未指定身故受益人之受領順序及比例時，又被保險人僅列有子女和配偶，則該保險金應如何分配？","options":[{"option":"配偶、子女各二分之一","answer":false},{"option":"配偶獨領","answer":false},{"option":"按人數平均分配","answer":true},{"option":"配偶三分之二、子女三分之一","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"236","type":"single","question":"人身保險契約之內容均由保險公司單方面決定，要保人原則上並無討價還價的餘地，基於衡平原則，有何補救措施？","options":[{"option":"要保人可解除契約","answer":false},{"option":"當契約條款有疑義時，應由保險人斟酌實際情況決定","answer":false},{"option":"契約條款之內容，要保人可要求法院公證","answer":false},{"option":"當契約條款有疑義時，應做有利被保險人之解釋","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"237","type":"single","question":"某甲於94年10月1日向某保險公司投保養老保險，同日繳納第一次保險費，並於次日接受體檢，同月5日保險公司同意承保，詎知某甲於承保前一日車禍而死，試問該保險公司應","options":[{"option":"僅返還所繳保險費","answer":false},{"option":"不一定理賠，視個案而定","answer":false},{"option":"理賠","answer":true},{"option":"不理賠","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"238","type":"single","question":"利變型年金下列何者為非？","options":[{"option":"乙型於給付期間通常無紅利給付","answer":false},{"option":"若採分紅方式設計應明訂計算方式及給付方式","answer":false},{"option":"於累積期間不論甲型或乙型均無紅利給付","answer":false},{"option":"甲型於給付期間僅採不分紅方式給付","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"239","type":"single","question":"保險業對不動產之投資，以所投資不動產即時利用並有收益者為限；其投資總額，除自用不動產外，不得超過其資金____％","options":[{"option":"20","answer":false},{"option":"30","answer":true},{"option":"25","answer":false},{"option":"35","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"240","type":"single","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"軍公教保險之保險給付免納所得稅","answer":false},{"option":"人壽保險之解約金屬人身保險之保險給付範圍","answer":true},{"option":"壽險滿期保險金在一定條件下得享有免稅優惠","answer":false},{"option":"凡屬人身保險之保險給付，在一定條件下不論其項目名稱均得依法免納所得稅","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"241","type":"single","question":"下列有關保險人之規定，何者為非？","options":[{"option":"非保險業不得兼營保險業務","answer":false},{"option":"保險法之規定，保險業之組織型態以股份有限公司或合作社為限","answer":false},{"option":"人身保險人可為法人或自然人","answer":true},{"option":"目前國內之保險公司，均為股份有限公司","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"242","type":"single","question":"人壽保單示範條款前言明定保險公司應於訂立契約前提供要保人不低於____之審閱期間，惟目前僅限於99年9月1日後訂立之傳統型個人人壽保險有其適用","options":[{"option":"3日","answer":true},{"option":"7日","answer":false},{"option":"10日","answer":false},{"option":"30日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"243","type":"single","question":"共同居住之家人投保人壽保險，全年所繳保費：阿公二萬元，父母各二萬四千元、未成年長子二萬五千元、未成年次子一萬二千元；若全家合併申報綜合所得稅且採用列舉扣除法，則一年可扣除的保險費為","options":[{"option":"十二萬元","answer":false},{"option":"十萬四千元","answer":true},{"option":"十一萬七千元","answer":false},{"option":"八萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"244","type":"single","question":"年金保險的保費一次繳清後，保險公司立即給付年金者稱為","options":[{"option":"即期年金","answer":true},{"option":"付清年金","answer":false},{"option":"遞延年金","answer":false},{"option":"躉繳年金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"245","type":"single","question":"下列何者具備保險業務員之資格？","options":[{"option":"老王今年35歲，之前因犯詐欺罪被判緩刑，去年12月已緩刑期滿","answer":false},{"option":"小陶向主管機關繳銷已領有之保險經紀人執業證書","answer":true},{"option":"小張今年19歲，剛從高職畢業，想參加壽險公會舉辦之人身保險業務員資格測驗","answer":false},{"option":"老王、小陶和小張皆具備保險業務員資格","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"246","type":"single","question":"依人壽保險單示範條款規定，約定以金融機構轉帳繳納保險費者，何種繳別須經催告以計算寬限期間","options":[{"option":"季繳","answer":false},{"option":"年繳","answer":false},{"option":"月繳","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"247","type":"single","question":"下列何者不屬於住院醫療保險所稱醫院？A、健檢中心；B、安養中心；C、診所；D、國術館；","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"248","type":"single","question":"保險契約","options":[{"option":"得由代理人訂立但不須載明代訂之旨意","answer":false},{"option":"得由代理人代訂，但須載明代訂之旨意","answer":true},{"option":"不得由代理人代訂","answer":false},{"option":"不適用民法有關代理規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"249","type":"single","question":"保險契約變更為展期保險後，____保障仍然存在","options":[{"option":"重新約定繳費","answer":false},{"option":"保戶繼續繳費","answer":false},{"option":"公司決定繳費方式","answer":false},{"option":"保戶不必繳費","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"250","type":"single","question":"張三以自己為要保人，對下列何者之生命或身體無保險利益？A、借錢給張三的李四；B、張三本人；C、欠張三錢的王老五；","options":[{"option":"AC","answer":false},{"option":"A","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"251","type":"single","question":"保戶委請業務員代為繳納保險費，當業務員拿到保險費後，因手頭不方便先拿去使用，2天後再將保險費繳回保險公司，其行為已涉及A、偽造文書行為；B、詐欺行為；C、侵占行為；D、背信行為；","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"CD","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"BD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"252","type":"single","question":"繼承人中其中一人拋棄繼承，其應繼分歸屬","options":[{"option":"其他繼承人","answer":true},{"option":"順位繼承人","answer":false},{"option":"國庫","answer":false},{"option":"被繼承人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"253","type":"single","question":"依洗錢防制法規定金融機構對於一定金額以上通貨交易，應確認客戶身分及留存客戶之交易紀錄，並向指定機構申報所稱一定金額係指新台幣多少以上","options":[{"option":"二百萬","answer":false},{"option":"一百萬","answer":false},{"option":"五十萬","answer":true},{"option":"二百五十萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"254","type":"single","question":"人壽保險之保險費逾期未繳交付者，保險人得催告，保險費經催告後須於____交付","options":[{"option":"法院公證處","answer":false},{"option":"要保人居所","answer":false},{"option":"保險人營業處所","answer":true},{"option":"被保險人居住","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"255","type":"single","question":"納稅義務人為其____投保之人身保險費，無法列舉申報扣除綜合所得稅","options":[{"option":"配偶","answer":false},{"option":"兄弟姊妹","answer":true},{"option":"本人","answer":false},{"option":"受扶養之直系親屬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"256","type":"single","question":"A、謀求員工福利；B、為員工退休或退職提存準備金；C、減輕雇主責任；D、減免營利事業所得稅；上述何者是企業投保團體人壽保險之主要目的","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"257","type":"single","question":"以下何者是全民健康保險中，保險對象眷屬的定義？A、配偶無職業；B、直系血親尊親屬無職業；C、二親等內直系血親卑親屬未成年且無職業；D、二親等內直系血親卑親屬成年但無謀生能力或仍在學就讀且無職業；","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"CD","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"258","type":"single","question":"下列何者為是？A、遺產及贈與稅法第17條規定被繼承人遺有父母者，父母每人得自遺產總額中扣除100萬元；B、現行公告遺產稅之免稅額為1333萬元；C、財政部於每年12月底應公告次年發生之繼承或贈與案件所應適用之各項金額；","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"C","answer":false},{"option":"B","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"259","type":"single","question":"失能保險金不論被保險人失能次數及程度如何，受益人得請領之總金額皆不得超過","options":[{"option":"保單價值準備金","answer":false},{"option":"責任準備金","answer":false},{"option":"所繳保費總額","answer":false},{"option":"保險金額","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"260","type":"single","question":"下列有關保險代位原則之敘述何者正確？","options":[{"option":"人身保險與產物保險依法均得代位行使請求權","answer":false},{"option":"指事故發生時，由保險人代位行使被保險人對第三人之請求權","answer":false},{"option":"人壽保險不得代位行使請求權","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"261","type":"single","question":"有關民法各順位繼承人之特留分敘述下列何者有誤？","options":[{"option":"配偶的特留分為其應繼分的二分之一","answer":false},{"option":"兄弟姊妹的特留分為其應繼分的二分之一","answer":true},{"option":"祖父母的特留分為其應繼分的三分之一","answer":false},{"option":"父母的特留分為其應繼分的二分之一","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"262","type":"single","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"經常居住國外之非中華民國國民，其在國內之贈與應課贈與稅","answer":false},{"option":"死亡事實或贈與行為發生前2年內，被繼承人或贈與人自願喪失中華民國國籍，免課徵遺產稅或贈與稅","answer":true},{"option":"經常居住國外之中華民國國民，其在國內之贈與應課贈與稅","answer":false},{"option":"經常居住國內之中華民國國民，對於其在中華民國境外財產之贈與應課贈與稅","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"263","type":"single","question":"依保險法規定，傷害保險之保險費","options":[{"option":"利害關係人不得代要保人交付","answer":false},{"option":"保險人得以訴訟請求交付","answer":true},{"option":"保險人不得以訴訟請求交付","answer":false},{"option":"到期未交付不適用寬限期間之規定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"264","type":"single","question":"依保險法規定，關於未來事項之特約條款，於未屆履行期前危險已發生，或其履行為不可能，或在訂約地為不合法而未履行者，保險契約","options":[{"option":"不因之而失效","answer":true},{"option":"自始無效","answer":false},{"option":"因之失效","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"265","type":"single","question":"業務員銷售保險商品逕向要保人蒐集之資料，下列何者正確？","options":[{"option":"不需告知要保人使用目的","answer":false},{"option":"屬公務機關之資料蒐集","answer":false},{"option":"若依法律規定得免告知者，得免為告知","answer":true},{"option":"法律雖有規定但基於保護消費者，皆需為告知，不得免除","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"266","type":"single","question":"有關以未滿15歲之未成年人為被保險人投保之敘述何者為非？","options":[{"option":"被保險人於滿15歲前死亡，保險人返還投資型保險專設帳簿之帳戶價值","answer":false},{"option":"可投保含有死亡給付之人壽保險契約","answer":false},{"option":"其死亡給付於被保險人滿15歲之日起生效","answer":false},{"option":"被保險人於滿15歲前死亡，保險人無息退還所繳保險費","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"267","type":"single","question":"要保人終止保險契約，繳費累積達有保單價值準備金，保險人應於接到通知後____內償付解約金","options":[{"option":"十五天","answer":false},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"一個月","answer":true},{"option":"二十天","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"268","type":"single","question":"某甲曾於五年前投保死亡保險貳百萬元，後該保險因未繳保費於去年一月停效，今年十月又辦理復效完畢，但某甲於復效兩個月後即跳海自殺身故，保險人對本案應如何處理","options":[{"option":"應照保險金額理賠","answer":false},{"option":"不給付死亡保險金，但退還所繳保費","answer":false},{"option":"完全不給付","answer":false},{"option":"僅返還保單價值準備金","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"269","type":"single","question":"依現行遺產及贈與稅第17條規定，16歲之未成年子女之扣除額應為____元","options":[{"option":"160萬","answer":false},{"option":"250萬","answer":false},{"option":"120萬","answer":true},{"option":"40萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"270","type":"single","question":"依據人壽保險單示範條款之規定，人壽保險契約約定有自動墊繳者，應以當時的____自動墊繳其應繳的保險費及利息","options":[{"option":"保單價值準備金","answer":true},{"option":"投保金額","answer":false},{"option":"保險金","answer":false},{"option":"保單責任準備金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"271","type":"single","question":"「契約之解除」與「契約之終止」對契約效力而言","options":[{"option":"解除為契約效力自始不存在，終止為契約效力自終止日期起不存在","answer":true},{"option":"解除為契約效力自解除之日起不存在，終止為契約效力自始不存在","answer":false},{"option":"解除與終止效力都一樣","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"272","type":"single","question":"依據住院醫療費用保險單示範條款規定，被保險人出院後幾日內於同一醫院再次住院時，視為同一次住院辦理","options":[{"option":"15日","answer":false},{"option":"14日","answer":true},{"option":"30日","answer":false},{"option":"10日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"273","type":"single","question":"依據保險法之規定，下列何者對被保險人之保單價值準備金有優先受償權？","options":[{"option":"受益人之繼承人","answer":false},{"option":"保險業務員","answer":false},{"option":"要保人之破產管理人","answer":false},{"option":"要保人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"274","type":"single","question":"壽險公司現職業務員____申請保險經紀人執業證書","options":[{"option":"不可以","answer":true},{"option":"領有經紀人資格證書才可以","answer":false},{"option":"公司同意時才可以","answer":false},{"option":"符合登錄資格就可以","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"275","type":"single","question":"復效的契約其保險費之計算：","options":[{"option":"視個別契約而定","answer":false},{"option":"由要保人與保險公司重新約定","answer":false},{"option":"按原投保年齡標準","answer":true},{"option":"按復效時年齡計算","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"276","type":"single","question":"保險人破產時保險契約於破產宣告後多久終止","options":[{"option":"10天","answer":false},{"option":"當天","answer":true},{"option":"3天","answer":false},{"option":"30天","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"277","type":"single","question":"老王今年度共有3次贈與，贈與其子1棟房屋2000萬，贈與其妻轎車200萬元，贈與其女出嫁禮金80萬元，則老王今年度課稅贈與淨額為","options":[{"option":"1860萬","answer":false},{"option":"1980萬","answer":false},{"option":"1756萬","answer":true},{"option":"2060萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"278","type":"single","question":"人身保險業係以何者為基礎，並依主管機關規定計算出保單價值準備金？A、危險發生率；B、附加費用率；C、簽單保險費之利率；D、4行庫每月出牌告之2年期定存最高利率平均值；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"279","type":"single","question":"利率變動型年金保險甲型為？","options":[{"option":"變動年金金額","answer":false},{"option":"不固定年金金額","answer":false},{"option":"彈性年金金額","answer":false},{"option":"固定年金金額","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"280","type":"single","question":"被保險人之法定繼承人可以拋棄繼承被保險人之債務，但應於知悉其得繼承之時起____內以書面向法院表示","options":[{"option":"三個月","answer":true},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"一個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"281","type":"single","question":"下列有關保險代位原則之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"僅適用於人身保險","answer":true},{"option":"須被保險人因保險事故發生對第三人有損失賠償請求權","answer":false},{"option":"一般適用於財產保險","answer":false},{"option":"其主要目的在防止被保險人因保險事故的發生而獲利","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"282","type":"single","question":"壽險業務員同時登錄為產險業務員時，因壽險招攬不當，被處停止招攬處分者，何者正確？","options":[{"option":"產、壽險皆須辦理通報","answer":true},{"option":"停止招攬期滿，無須辦理再登錄，即可招攬","answer":false},{"option":"停止招攬期滿，需重新考過資格測驗後，辦理登錄始得招攬","answer":false},{"option":"僅壽險業務予以停止招攬，產險業務不受影響","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"283","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第17條規定，遺產稅扣除項目之敘述，何者有誤？","options":[{"option":"子女之扣除額每人40萬元","answer":false},{"option":"配偶之扣除額440萬元","answer":true},{"option":"被繼承人死亡前依法應納之各項稅捐、罰鍰及罰金","answer":false},{"option":"被繼承人之喪葬費用可扣除100萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"284","type":"single","question":"依保險法第20條規定基於有效契約而生之利益","options":[{"option":"得為保險利益","answer":true},{"option":"不得為保險利益","answer":false},{"option":"僅得對有效契約有保險利益","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"285","type":"single","question":"最大誠信原則，何者正確？A、契約訂立時要保人或被保險人應將有關的重要事實告知保險人；B、業務員應於親晤被保險人後，誠實填報業務員報告書；C、要保人違反告知義務時，保險人得解除契約；D、為維護契約安定性，如保險事故發生保險人才知要保人違反告知義務時，且危險發生基於未說明事實者，仍不得解除契約；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"286","type":"single","question":"有關保險受益人規定何者正確？A、因保險給付不同可區分為滿期、身故、失能或醫療、年金及紅利等受益人；B、為人身保險契約關係人；C、保險事故發生時有權受領保險金，而失能保險金之受益人不以被保險人為限；D、與要保人、被保險人具有保險利益；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"287","type":"single","question":"根據保險法的規定，下列何者對保險公司所提存之保單價值準備金有優先受償權？","options":[{"option":"保險公司之一般債權人","answer":false},{"option":"保險公司之破產管理人","answer":false},{"option":"要保人","answer":true},{"option":"業務員","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"288","type":"single","question":"傳統型年金其保險費之預定危險發生率，於94年1月1日至101年6月30日依照第幾回生命表為計算基礎，各公司自行訂定？","options":[{"option":"第一回生命表","answer":true},{"option":"第二回生命表","answer":false},{"option":"第三回生命表","answer":false},{"option":"第四回生命表","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"289","type":"single","question":"下列何者錯誤？","options":[{"option":"被保險人未指定身故受益人時，該筆死亡之保險金轉作為被保險人之遺產","answer":false},{"option":"納稅義務人為本人投保的人身保險費，得採標準扣除額之方式申報，自綜合所得總額中扣除","answer":true},{"option":"遺產稅扣除額中成年子女的扣除額為每人新台幣56萬元","answer":false},{"option":"配偶與兩名子女共同繼承時，配偶之應繼分為遺產總額之三分之一","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"290","type":"single","question":"對於要保人的敘述，何者錯誤？","options":[{"option":"要保人訂立保險契約不得委由代理人代理","answer":true},{"option":"要保人可以為自然人或法人","answer":false},{"option":"要保人對被保險人須有保險利益","answer":false},{"option":"要保人須有行為能力","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"291","type":"single","question":"A、人壽保險；B、實支實付型的健康保險；C、年金保險；D、日額型的健康保險；以上何者適用分攤原則？","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"B","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"292","type":"single","question":"有關保險契約復效之陳述何者正確？A、其保險費之計算重新約定；B、可維持原保險單歷年繳費的保單價值準備金；C、較重新投保更為有利；","options":[{"option":"BC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"293","type":"single","question":"關於拋棄繼承何者正確？","options":[{"option":"拋棄繼承後財產無須繼承但須負擔債務","answer":false},{"option":"應通知因其拋棄而應為繼承之人","answer":true},{"option":"繼承人不只一人時，拋棄應共同為之","answer":false},{"option":"為求拋棄流程完整，得向法院申請延長期限","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"294","type":"single","question":"有關保險代理人、保險經紀人之敘述何者正確？","options":[{"option":"保險代理人、保險經紀人皆須投保責任保險及保證保險，始得經營業務","answer":false},{"option":"兼有保險代理人、保險經紀人資格者，均得申領執業證照","answer":false},{"option":"保險代理人公司、保險經紀人公司非加入商業同業公會不得營業","answer":true},{"option":"銀行經主管機關許可得同時兼營保險代理人及經紀人業務","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"295","type":"single","question":"依民法第8條對失蹤人為死亡宣告之期限，何者正確？A、如遇特別災難終了滿三年後；B、一般失蹤滿7年後；C、失蹤人為80歲以上於失蹤滿1年後；D、得由利害關係人向檢察官聲請死亡宣告；","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"B","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"296","type":"single","question":"金融消費評議經法院核可，何者為非？A、當事者不得再申訴；B、當事者得再行評議；C、評議經法院判決不予核可，當事人不得提起宣告撤銷評議再行評議之訴；D、若因違反法律而未核可者，法院需通知判決機關與當事人；","options":[{"option":"AD","answer":false},{"option":"BC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"CD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"297","type":"single","question":"保險業於有攸關消費大眾權益之重大訊息發生時，應於____以書面向主管機關報告，並主動公開說明","options":[{"option":"5日內","answer":false},{"option":"10日內","answer":false},{"option":"2日內","answer":true},{"option":"15日內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"298","type":"single","question":"下列受益人產生之敘述，何者為真？","options":[{"option":"無人數限制","answer":false},{"option":"受益人有疑義時，推定要保人為自己之利益而訂定","answer":false},{"option":"可為約定、指定、法定","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"299","type":"single","question":"有關營利事業為員工投保團體保險的投資型保單，何者正確？","options":[{"option":"此保險保險費可依營利事業所得稅申報之項目為費用","answer":false},{"option":"僅有投資型年金保險一類","answer":false},{"option":"此保險實非團體保險","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"300","type":"single","question":"業務員離職、轉任之異動日，應以業務員辦妥離職手續日為準，若終止勞務契約後____無正當理由不予辦理，得向其所屬公司之商業同業公會申請處理","options":[{"option":"壽險公會","answer":false},{"option":"金管會","answer":false},{"option":"所屬公司","answer":true},{"option":"業務員本人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"301","type":"single","question":"個人綜合所得稅之課徵，何者正確？A、就個人綜合所得總額計徵之；B、有中華民國來源所得之個人，應就其中華民國來源之所得，課徵綜合所得稅；C、非中華民國境內居住之個人一律免納所得稅；","options":[{"option":"B","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"302","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第12-1條規定，被繼承人遺有配偶及成年子女1名，該遺產之扣除額為____萬元","options":[{"option":"543","answer":false},{"option":"609","answer":true},{"option":"450","answer":false},{"option":"200","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"303","type":"single","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"本國國民境外財產的贈與需課徵贈與稅","answer":true},{"option":"夫妻之間的贈與要課贈與稅","answer":false},{"option":"若贈與人死亡未課贈與稅，則無須繳納","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"304","type":"single","question":"我國保險公司的主要組織型態為何？","options":[{"option":"股份有限公司","answer":true},{"option":"相互保險公司","answer":false},{"option":"保險合作社","answer":false},{"option":"保險交換社","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"305","type":"single","question":"某甲一家投保人壽保險，全年所繳保費：某甲及其配偶共為二萬四千元、成年長子二萬五千元、未成年次子一萬二千元；某甲於申報綜合所得稅時採用列舉扣除法，則一年可扣除的保險費為","options":[{"option":"六萬元","answer":true},{"option":"六萬一千元","answer":false},{"option":"八萬四千元","answer":false},{"option":"八萬五千元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"306","type":"single","question":"保戶投保壽險累積達有保單價值準備金時，若辦理解約，依保險法規定，保險公司應於接到通知多久償付解約金？____內","options":[{"option":"10天","answer":false},{"option":"1個月","answer":true},{"option":"15天","answer":false},{"option":"3個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"307","type":"single","question":"辦妥減額繳清保險或展期保險後，可否要求回復原契約","options":[{"option":"可以","answer":false},{"option":"由要保人決定","answer":false},{"option":"不可以","answer":true},{"option":"由保險公司決定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"308","type":"single","question":"若張三(被繼承人)育有4子，其長子較張三早死，當張三死亡則可由其孫A、B、C、代位其父繼承對張三之應繼分如張三遺留保險金1200萬元，則其孫各可代位繼承____萬元","options":[{"option":"400","answer":false},{"option":"300","answer":false},{"option":"100","answer":true},{"option":"150","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"309","type":"single","question":"保險業務員管理規則係由主管機關依保險法第一百七十七條訂定，並於民國____起實施，自此保險業務員登錄邁入一個新的里程碑","options":[{"option":"80年4月15日","answer":false},{"option":"81年10月15日","answer":false},{"option":"83年10月15日","answer":false},{"option":"82年4月15日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"310","type":"single","question":"壽險行銷通路若分為仲介行銷及直接行銷，下列何者係屬直接行銷通路？A、郵寄行銷；B、電話行銷；C、職域或關係企業行銷；D、架設網路平台行銷；","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"311","type":"single","question":"按照我國保險法規定，受益人有疑義時，推定誰為受益人？","options":[{"option":"被保險人之法定繼承人","answer":false},{"option":"要保人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"以上三者皆可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"312","type":"single","question":"各所屬公司對於業務員予以停止招攬行為或撤銷登錄時____並通知各有關公會建檔供查詢","options":[{"option":"通知主管機關","answer":false},{"option":"不須通知任何人","answer":false},{"option":"刊登公報","answer":false},{"option":"應通知業務員本人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"313","type":"single","question":"人壽保險單示範條款約定，保險契約因保險單借款本息達保單價值準備金而停效者，要保人於復效時","options":[{"option":"於停效後6個月內之復效申請始得部分清償後復效","answer":false},{"option":"須清償全部欠繳保險單借款本息始得復效","answer":false},{"option":"得部分清償欠繳保險單借款本息後復效，其未償餘額並不得逾保險單借款約定可借金額之上限","answer":true},{"option":"均須經保險公司同意始得復效","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"314","type":"single","question":"依據保險法規定，要保人是指向保險公司申請訂立保險契約，並負有交付保險費義務之人；要保人的權利包含A、指定殘廢及醫療保險金受益人；B、申請契約變更；C、行使契約撤銷權；D、申請保單借款及聲明自動墊繳；","options":[{"option":"BCD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"315","type":"single","question":"遺產繼承人除配偶外，其餘法定繼承人之繼承順序為","options":[{"option":"子女、父母、兄弟姊妹、祖父母","answer":true},{"option":"父母、子女、祖父母、兄弟姊妹","answer":false},{"option":"子女、兄弟姊妹、父母、祖父母","answer":false},{"option":"子女、父母、祖父母、兄弟姊妹","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"316","type":"single","question":"關於寬限期間之敘述，選出錯誤之選項？A、逾寬限期間仍未繳付保險費者，契約至寬限期間終了之翌日起終止效力；B、如在寬限期間發生保險事故，保險公司仍負給付責任；C、年繳或半年繳件，自保單所載之交付日期之翌日起30日為寬限期間；D、季繳或月繳件，至催告到達日期之翌日起30日為寬限期間；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"CD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"317","type":"single","question":"保險業於核保理賠時需蒐集當事人之特種個資，除經當事人書面同意外，須符合法律明文規定始得為之，下列何者為保險業蒐集之特種個資？A、健康檢查；B、病歷；C、指紋；D、職業；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"318","type":"single","question":"下列何者不是保險人依保險法第64條解除契約之要件","options":[{"option":"要保人故意隱匿或因過失遺漏，或為不實之說明","answer":false},{"option":"須足以變更或減少保險人對於危險之估計","answer":false},{"option":"要保人之不實告知，須在契約訂立時","answer":false},{"option":"要保人之不實告知，須在保險事故發生時","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"319","type":"single","question":"甲提供生活費或教育費給乙，則","options":[{"option":"甲乙之間互有保險利益","answer":false},{"option":"甲乙之間互無保險利益","answer":false},{"option":"甲對乙有保險利益","answer":false},{"option":"乙對甲有保險利益","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"320","type":"single","question":"有關受益人之一為了維持契約效力而代繳保險費之規定，請問以下何者有誤？","options":[{"option":"受益人繳費後得要求保險人，不得將保險給付給其他受益人","answer":true},{"option":"屬民法上無因管理","answer":false},{"option":"領取保險金仍依保單所載之順位及比例給付","answer":false},{"option":"受益人代繳保險費後，不影響與其他受益人間對於保險金有連帶債權之關係","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"321","type":"single","question":"保險業依保險法第141條提存保證金之敘述何者正確？","options":[{"option":"應按資本或基金實收總額15％繳存於安定基金","answer":false},{"option":"應按資本或基金實收總額15％繳存於國庫","answer":true},{"option":"應按資本或基金實收總額20％繳存於國庫","answer":false},{"option":"應按資本或基金實收總額20％繳存於安定基金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"322","type":"single","question":"胎兒為繼承人時，非保留其____，他繼承人不得分割遺產","options":[{"option":"遺贈分","answer":false},{"option":"特留分","answer":false},{"option":"應繼分","answer":true},{"option":"保留分","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"323","type":"single","question":"保險經紀人係基於____之利益，代向保險公司洽訂保險契約或提供服務而收取佣金之人","options":[{"option":"要保人","answer":false},{"option":"保險人及被保險人","answer":false},{"option":"承保的保險業","answer":false},{"option":"被保險人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"324","type":"single","question":"學生團體保險保險費由要保單位之主管機關補助多少","options":[{"option":"三分之一","answer":true},{"option":"四分之一","answer":false},{"option":"二分之一","answer":false},{"option":"全額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"325","type":"single","question":"關於要保書填寫事項，下列何者為非？","options":[{"option":"未成年子女必須得有法定代理人簽名","answer":false},{"option":"要保書內容若要保人或被保人不便填寫，可由業務人員代為填寫，再由要保人簽名即可","answer":true},{"option":"要保人或被保險人之有效的意思表示是指應由其本人親自簽名或按壓指印，方屬有效","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"326","type":"single","question":"申請復效時，要保人可以在保險契約停止效力6個月內清償欠繳保險費扣除停效期間的____後之餘額及保險契約約定利息後，翌日上午零時起開始恢復其效力","options":[{"option":"危險保險費","answer":true},{"option":"儲蓄保險費","answer":false},{"option":"純保險費","answer":false},{"option":"附加保險費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"327","type":"single","question":"金融消費者爭議是指，金融消費者與金融服務業間，因商品與服務所生之","options":[{"option":"行政爭議","answer":false},{"option":"民事爭議","answer":true},{"option":"刑事爭議","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"328","type":"single","question":"年金保險身故受益人領取之未支領年金餘額","options":[{"option":"應作為要保人之遺產","answer":false},{"option":"給付予身故受益人或其他應得之人","answer":true},{"option":"應作為被保險人之遺產","answer":false},{"option":"其半數應作為被保險人之遺產","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"329","type":"single","question":"保險業務員於登錄有效期間內，受停止招攬行為期間累計達多久，應予撤銷其業務員登錄處分？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":true},{"option":"五年","answer":false},{"option":"三年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"330","type":"single","question":"甲父於今年1月及8月分別贈與其子共兩棟房子，各值新台幣500萬元；甲父應計稅的贈與淨額為___萬元","options":[{"option":"889","answer":false},{"option":"900","answer":false},{"option":"800","answer":false},{"option":"756","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"331","type":"single","question":"何者不計入贈與總額？A、捐贈公有事業機構之財產；B、扶養義務人為受扶養人支付之生活費、教育費及醫療費；C、配偶相互贈與之財產；D、父母於子女婚嫁時所贈與之財務，總金額不超過200萬元；","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"332","type":"single","question":"下列何者屬投資型保險商品規範，由保險人接受要保人以保險契約委任非全權決定運用之投資標的之運用範圍？A、銀行存款；B、境外基金；C、共同信託基金與受益憑證；D、結構型商品；E、金融債券；","options":[{"option":"ABCDE","answer":true},{"option":"ACDE","answer":false},{"option":"ABCE","answer":false},{"option":"ABDE","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"333","type":"single","question":"遺產稅或贈與稅應納稅額在三十萬元以上，納稅義務人確有困難，不能一次繳納現金時，得於前項規定納稅期限內向該管稽徵機關申請，分十八期以內繳納；每期間隔以不超過____為限","options":[{"option":"二個月","answer":true},{"option":"半年","answer":false},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"一個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"334","type":"single","question":"依保險法之規定，受益人於請求保險金時，應以____為限","options":[{"option":"生存者","answer":true},{"option":"有保險利益且生存者","answer":false},{"option":"有行為能力者","answer":false},{"option":"有保險利益者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"335","type":"single","question":"業務員登錄證每五年需換發一次，換發時要附哪些資料？A、前登錄證；B、每年員工教育訓練證明；C、重考資格測驗；D、每年員工教育訓練成績；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"336","type":"single","question":"被繼承人死亡遺有財產者，納稅義務人應於被繼承人死亡之日起幾個月內，向戶籍所在地主管稽徵機關依遺產及贈與稅法規定辦理遺產稅申報","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"337","type":"single","question":"遺產分割，胎兒以____為代理人","options":[{"option":"遺產管理人","answer":false},{"option":"其母","answer":true},{"option":"其父","answer":false},{"option":"親屬會議","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"338","type":"single","question":"旅行平安保險單示範條款有延長保險期間之規定，其要件不包括","options":[{"option":"被保險人須為乘客","answer":false},{"option":"該交通工具因故延遲抵達為被保險人所能控制","answer":true},{"option":"該交通工具之預定抵達時刻在保險契約期間內","answer":false},{"option":"搭乘之交通工具須領有載客執照","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"339","type":"single","question":"現行未成年子女之遺產稅扣除額可按其年齡距屆滿成年之年數，每年加扣____萬元","options":[{"option":"40","answer":false},{"option":"30","answer":false},{"option":"50","answer":false},{"option":"56","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"340","type":"single","question":"目前在個人二年期以上的壽險契約及年金險契約，均提供保戶可以在收到保險單後若干日內行使契約撤銷之權利？","options":[{"option":"十日","answer":true},{"option":"五日","answer":false},{"option":"二十日","answer":false},{"option":"十五日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"341","type":"single","question":"有關遺產稅或贈與稅應納稅額稽徵規定，何者不正確？","options":[{"option":"不得以課徵標的物或其他易於變價或保管之實物一次抵繳","answer":true},{"option":"應於稽徵機關送達核定納稅通知書之日起二個月內，繳清應納稅款","answer":false},{"option":"分期繳納每期間隔以不超過二個月為限","answer":false},{"option":"應納稅額在三十萬元以上，納稅義務人確有困難，不能一次繳納現金時，得於前項規定納稅期限內，向該管稽徵機關申請，分期繳納","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"342","type":"single","question":"保戶以現金繳納當期單張保險費超過保險業授權規定時，業務員不得以____方式來規避","options":[{"option":"信用卡","answer":false},{"option":"匯款","answer":false},{"option":"拆單或分單","answer":true},{"option":"劃撥","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"343","type":"single","question":"以下有關保險契約之「繳費期間」及「保險期間」敘述何者正確？","options":[{"option":"繳費期間與有效期間一定一樣長","answer":false},{"option":"要保人不得約定繳費期間","answer":false},{"option":"若保險契約之繳費期間較有效期間短者，繳費期間終了後契約效力仍可維持至有效期間終了","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"344","type":"single","question":"依「人身保險業務員教育訓練通報暨換證作業規範」規定，業務員因註銷、停止招攬行為、撤銷等異動後，再辦理登錄，其間隔期間在____以上者，其教育訓練年度應重新計算","options":[{"option":"四年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"一年","answer":true},{"option":"二年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"345","type":"single","question":"下列何者具備申請保險業務員之資格？","options":[{"option":"老王今年35歲，之前因犯詐欺罪被判緩刑，去年12月已緩刑期滿","answer":false},{"option":"小陶向主管機關繳銷已領有之保險經紀人執業證書","answer":true},{"option":"小張今年19歲，剛從高職畢業，想參加壽險公會舉辦之人身保險業務員資格測驗","answer":false},{"option":"老王、小陶和小張皆具備保險業務員資格","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"346","type":"single","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"業務員應專為其所屬公司從事保險招攬","answer":true},{"option":"保險從業人員通過壽險公會舉辦之人身保險業務員資格測驗即可開始招攬","answer":false},{"option":"業務員即使同時擁有人身保險及財產保險業務員資格，仍僅得擇一登錄","answer":false},{"option":"業務員已登錄於人壽保險公司，因另取得產險資格後，得登錄於財產保險經紀人公司招攬財產保險商品＿","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"347","type":"single","question":"依據保險法第十七條規定，要保人或被保險人對於保險標的無保險利益者，保險契約","options":[{"option":"無效","answer":false},{"option":"失其效力","answer":true},{"option":"有效","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"348","type":"single","question":"保險金受領人為數人時，其受益之分配應詳載於保險單，如其數額尚未確定者應","options":[{"option":"墊交保費之受益人可獨得","answer":false},{"option":"由受益人間彼此協商","answer":false},{"option":"平均分受其權利","answer":true},{"option":"依應繼分比例分配","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"349","type":"single","question":"契約之解除與契約之終止，對契約效力而言：","options":[{"option":"解除為自解除之日起消滅，終止為自始不存在","answer":false},{"option":"皆為自始不存在","answer":false},{"option":"自解除或終止之日起不存在","answer":false},{"option":"解除為自始不存在，終止為自終止之日起消滅","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"350","type":"single","question":"有關人身保險被保險人之敘述何者正確？","options":[{"option":"不可以他人身體為保險標的訂立保險契約","answer":false},{"option":"要保人與被保險人間不須有保險利益","answer":false},{"option":"債權人可以債務人為被保險人投保","answer":true},{"option":"被保險人可以為法人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"351","type":"single","question":"業務員收取要保人所繳納之現金保險費後，再以自己或他人信用卡刷卡繳交之行為，下列何者正確？A、屬挪用保費之情事；B、已符合侵占罪的構成要件；C、所屬公司應依保險業務員管理規則第19條第1項規定予以懲處登錄；D、所屬公司應逕予註銷登錄；","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"352","type":"single","question":"以未滿15足歲之未成年人投保含死亡給付之之傳統型人壽保險契約，於滿15歲前身故者，保險公司應","options":[{"option":"返還帳戶價值","answer":false},{"option":"加計利息退還所繳保險費","answer":true},{"option":"返還保單價值準備金","answer":false},{"option":"應依約給付保險金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"353","type":"single","question":"保險金的給付，除情況特殊外，保險公司應於收齊所需文件後____內給付，逾期保險公司應按年利一分加計利息給付","options":[{"option":"十五日","answer":true},{"option":"五日","answer":false},{"option":"一個月","answer":false},{"option":"十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"354","type":"single","question":"下列何者屬於事故發生時事中之風險管理方法","options":[{"option":"購買健康保險","answer":false},{"option":"平日定期健康檢查","answer":false},{"option":"高血壓病人減少食鹽攝取量","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"355","type":"single","question":"____目的為各所屬公司加強對業務員管理，以謀保險業健全發展","options":[{"option":"教育訓練制度","answer":false},{"option":"登錄制度","answer":true},{"option":"審查制度","answer":false},{"option":"獎懲制度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"356","type":"single","question":"下列何者為風險確認時，可能面臨的風險事故？A、死亡的風險；B、醫療費用支出的風險；C、因經濟環境變化導致失業的風險；D、老年退休無工作的風險；","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"CD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"357","type":"single","question":"業務員如有違反保險業招攬廣告自律規範，可能會發生","options":[{"option":"業務員予所屬公司負連帶賠償責任","answer":false},{"option":"所屬公司依保險業務員管理規則通報停止招攬行為處分","answer":false},{"option":"主管機關依保險業招攬及核保理賠辦法對業務員所屬公司進行行政裁罰","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"358","type":"single","question":"受益人的產生方式：A、約定；B、指定；C、確定；D、法定；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"AB","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"359","type":"single","question":"發生保險事故以後發覺被保險人投保年齡不實而致短繳保險費，且其錯誤非可歸責於保險公司者，受益人可得之金額為","options":[{"option":"原保險金額減掉應補繳之保費","answer":false},{"option":"已繳保費加計利息退還要保人","answer":false},{"option":"保險人無息退還所有已繳保費","answer":false},{"option":"要保人不得要求補繳短繳保險費，僅按原繳保險費比例減少保險金額","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"360","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第17條規定，遺產稅扣除項目之敘述，何者有誤？","options":[{"option":"子女之扣除額每人200萬元","answer":true},{"option":"配偶之扣除額400萬元","answer":false},{"option":"父母每人可扣除100萬元","answer":false},{"option":"被繼承人之喪葬費用可扣除100萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"361","type":"single","question":"有關受益人之故意所致結果何者正確？","options":[{"option":"被保險人因受益人之故意，惟未因而致死僅致失能，則保險公司仍應給付失能保險金","answer":false},{"option":"被保險人因受益人故意致死且有其他受益人者，則其他受益人仍得申領全部保險金","answer":false},{"option":"被保險人因受益人之故意未致死，則該受益人喪失其受益權","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"362","type":"single","question":"依據金消法規定，金融服務業包括A、期貨業；B、保險業；C、證券交易所；D、證券集中保管事業；","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"363","type":"single","question":"保險業於受接管期間內，主管機關得限制A、新業務之承接；B、受理有效契約變更；C、受理有效契約終止；D、受理要保人以保險契約為質之借款；","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"A","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"364","type":"single","question":"二人以上同時遇難，不能證明死亡之先後時","options":[{"option":"視為同時死亡","answer":false},{"option":"推定年紀大者先死","answer":false},{"option":"推定同時死亡","answer":true},{"option":"由法院裁定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"365","type":"single","question":"所謂實質受益人，何者為是？","options":[{"option":"對客戶最終所有權或控制權之自然人","answer":false},{"option":"由他人代理交易之自然人","answer":false},{"option":"對法人或法律協議具最終有效控制權之自然人","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"366","type":"single","question":"下列何者為保險契約構成部分：A、附著之要保書；B、批註書；C、廣告文宣；D、保單條款；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"B","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"367","type":"single","question":"某甲為自己及其父投保人壽保險，年繳保費各為二萬四千元及一萬五千元，但其父未受其扶養，則甲在申報綜合所得稅時如採用列舉扣除法","options":[{"option":"不得申報扣除","answer":false},{"option":"得扣除一萬五千元","answer":false},{"option":"得扣除一萬二千元","answer":false},{"option":"得扣除二萬四千元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"368","type":"single","question":"有關個人綜合所得稅之課徵何者正確？A、就個人綜合所得總額計徵之；B、中華民國境內居住之個人，有中華民國來源之所得，應課徵綜合所得稅；C、非中華民國境內居住之個人一律免納所得稅；","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"B","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"369","type":"single","question":"依保險法第146條之1規定保險業資金購得金融債券、可轉讓定期存單；其總額不得超過該保險業資金百分之","options":[{"option":"三十五","answer":true},{"option":"四十","answer":false},{"option":"四十五","answer":false},{"option":"三十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"370","type":"single","question":"甲在保險公司投保20萬元之死亡保險，受益人為乙，但另有債務25萬元，甲除了保險金外沒有其他財產，而甲只有一子乙，且乙未向法院表示拋棄繼承，則乙","options":[{"option":"繼承保險金亦無須償還任何債務","answer":true},{"option":"保險金償還債務後還須償還5萬","answer":false},{"option":"以保險金償還債務即可","answer":false},{"option":"不繼承保險金就不用繼承債務","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"371","type":"single","question":"需要保險的人，如果沒有交付保險費的能力","options":[{"option":"視推銷員的行銷技巧而定","answer":false},{"option":"他不是我們行銷的對象","answer":true},{"option":"他是我們行銷的對象","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"372","type":"single","question":"對於特留分之敘述下列何者錯誤？","options":[{"option":"兄弟姊妹的特留分為其應繼分的三分之一","answer":false},{"option":"父母的特留分為其應繼分的三分之一","answer":true},{"option":"祖父母的特留分為其應繼分的三分之一","answer":false},{"option":"子女的特留分為其應繼分的二分之一","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"373","type":"single","question":"下列何者為是？A、遺產及贈與稅法第17條規定被繼承人遺有父母者，父母每人可扣除額為123萬；B、現行遺產稅之免稅額為1333萬元；C、財政部於每年12月底前應公告次年發生之繼承或贈與案件所應適用之各項金額；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"B","answer":false},{"option":"BC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"374","type":"single","question":"保險登錄有效期滿後，申請換發登錄證時，應檢附下列哪些文件？A、重新參加業務資格測驗合格證書；B、期滿前每年參加所屬公司辦理之在職教育訓練合格證明；C、重新參加基本教育訓練證明；D、原登錄證；","options":[{"option":"BC","answer":false},{"option":"BD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"375","type":"single","question":"有關年金保險之敘述，何者為是？A、保險費不得以訴訟方式請求交付；B、利害關係人得代要保人交付保險費；C、保險費到期未交付適用寬限期間之規定；D、由第三人訂立之契約，未經被保險人書面同意並約定保險金額者契約無效；","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"376","type":"single","question":"有關人身保險被保險人之敘述何者正確？","options":[{"option":"要保人與被保險人間不須有保險利益","answer":false},{"option":"被保險人可以為法人","answer":false},{"option":"被保險人可以被指定為滿期受益人及死亡保險金受益人","answer":false},{"option":"債權人可以債務人為被保險人投保","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"377","type":"single","question":"年金保險身故受益人領取之未支領年金餘額","options":[{"option":"其半數應作為被保險人之遺產","answer":false},{"option":"應作為要保人之遺產","answer":false},{"option":"應作為被保險人之遺產","answer":false},{"option":"不得作為被保險人之遺產","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"378","type":"single","question":"下列何者是健康保險給付事由？","options":[{"option":"被保險人墮胎所致之死亡","answer":false},{"option":"被保險人故意自殺","answer":false},{"option":"被保險人因生產住院","answer":true},{"option":"被保險人因車禍失能","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"379","type":"single","question":"雇主為員工投保團體人壽保險的好處是","options":[{"option":"與壽險業建立良好關係，方便資金融通","answer":false},{"option":"可因此不必投保勞工保險","answer":false},{"option":"降低員工流動率","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"380","type":"single","question":"凡在中華民國境內經營之____，應依法課徵營利事業所得稅","options":[{"option":"自然人","answer":false},{"option":"個人","answer":false},{"option":"營利事業","answer":true},{"option":"企業及個人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"381","type":"single","question":"洗錢防制法適用之金融機構，下列何者為非？","options":[{"option":"銀樓業","answer":true},{"option":"漁會信用部","answer":false},{"option":"證券投資顧問事業","answer":false},{"option":"全國農業金庫","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"382","type":"single","question":"A、要保人得於收到保單翌日起起算十日內以書面檢同保險單撤銷契約；B、契約撤銷之效力自要保人書面之意思表示到達保險公司翌日零時起生效；C、契約撤銷之效力自要保人郵寄郵戳當日零時起生效；D、契約撤銷生效前，發生保險事故，保險公司仍應負保險責任；選出正確的選項","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"AC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"383","type":"single","question":"參加保險業務員資格測驗者之學歷至少應為何？____以上學校畢業或同等學歷","options":[{"option":"國中以上學校畢業或同等學歷","answer":false},{"option":"國中以上學校肄業","answer":false},{"option":"國小畢業","answer":false},{"option":"高中","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"384","type":"single","question":"下列何者正確？A、取得業務員資格即可招攬保險；B、業務員之招攬行為應受所屬公司之獎懲辦法規範；C、業務員違規情事若有犯罪嫌疑，應移送法辦；D、業務員有違反保險業務員管理規之情事，所屬公司應予以停止招攬登錄或撤銷登錄；","options":[{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"BCD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"385","type":"single","question":"以未滿15足歲之未成年人投保含死亡給付之之投資型保險契約，於滿15歲前身故者，保險公司應","options":[{"option":"依約給付保險金","answer":false},{"option":"返還解約金","answer":false},{"option":"加計利息退還所繳保險費","answer":false},{"option":"返還專設帳簿之帳戶價值","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"386","type":"single","question":"依據保險法規定，要保人是指向保險公司申請訂立保險契約，並負有交付保險費義務之人；要保人的義務包含：A、投保時填寫要保書，並善盡告知義務；B、交付保險費；C、撤銷保險契約之權利；D、知悉保險事故發生後，於法定或契約約定通知期間內通知保險公司；下列何者為是？","options":[{"option":"ABD","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"387","type":"single","question":"有關保險代理人、保險經紀人之敘述何者正確？","options":[{"option":"保險代理人、保險經紀人皆須投保責任保險及保證保險，始得經營業務","answer":false},{"option":"兼有保險代理人、保險經紀人資格者，均得申領執業證照","answer":false},{"option":"保險代理人公司、保險經紀人公司非加入商業同業公會不得營業","answer":true},{"option":"銀行經主管機關許可得同時兼營保險代理人及經紀人業務","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"388","type":"single","question":"某甲投保人壽保險3000萬，保險契約中未指定身故受益人。某甲身故時，僅遺有配偶及一位12歲之未成年子女，請問某甲身故時應繳納多少遺產稅？","options":[{"option":"104萬","answer":false},{"option":"584萬","answer":false},{"option":"701萬","answer":false},{"option":"58.4萬","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"389","type":"single","question":"李小姐現為某產險公司之業務員，於取得人身保險業務員資格後，經現任產險公司同意","options":[{"option":"得登錄於另一家壽險公司或人身保險代理人公司","answer":true},{"option":"僅得登錄於另一家壽險公司","answer":false},{"option":"得另登錄於壽險公司及人身保險代理人公司","answer":false},{"option":"得任意登錄為人身保險經紀人公司之業務員","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"390","type":"single","question":"保險公司投資於每一外國地方政府發行或保證之債券之總額，不得超過該保險業經核定國外投資額度百分之幾？","options":[{"option":"5","answer":true},{"option":"10","answer":false},{"option":"15","answer":false},{"option":"20","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"391","type":"single","question":"團體保險敘述下列何者正確？","options":[{"option":"契約涉訴訟時，排除小額訴訟管轄法院適用","answer":false},{"option":"要保人於保單屆滿2週前與保險人議定續保條件，續保時期以原始契約屆滿日之翌日零時為準","answer":true},{"option":"所謂團體指具有五人以上且購買保險而組織的團體","answer":false},{"option":"被保險人異動申請加保時，被保險人自異動發生日翌日零時起生效","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"392","type":"single","question":"有關定型化契約之敘述，何者有誤？A、內容由消費者單方面擬定；B、企業經營者只有簽訂與否的權利；C、消保法對於權利義務的履行訂有相當完整的規範；D、應提供消費者30日內的合理審閱期間；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"D","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"393","type":"single","question":"依據「人身保險業務員教育訓練要點」規定，業務員於登錄後，第一年必須參加所屬公司至少____小時課程之訓練","options":[{"option":"24","answer":true},{"option":"30","answer":false},{"option":"48","answer":false},{"option":"12","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"394","type":"single","question":"假設被保險人某甲在A壽險公司投保死亡保險，而未指定身故受益人，某甲其後因意外身故，則下列有關死亡保險金之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"繼承該筆死亡保險金之人同時負擔某甲之債務","answer":false},{"option":"繼承某甲財產之人亦可同時繼承該筆死亡保險金","answer":false},{"option":"該筆死亡保險金應課徵所得稅","answer":true},{"option":"該筆死亡保險金作為某甲之遺產","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"395","type":"single","question":"依金管會於2014年訂定「金融服務業公平待客原則」規定，金融服務業每年對在職人員應至少進行____小時的公平待客教育訓練","options":[{"option":"3小時","answer":true},{"option":"5小時","answer":false},{"option":"10小時","answer":false},{"option":"12小時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"396","type":"single","question":"有關在寬限期間內，被保險人如發生保險事故之敘述何者為非？","options":[{"option":"保險人應負給付保險金責任","answer":false},{"option":"所欠繳之保費由保險金中扣除","answer":false},{"option":"所欠繳之保費利息無須追繳，可自保險金中扣除","answer":false},{"option":"保險人免負給付保險金責任","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"397","type":"single","question":"下列何者正確？A、取得業務員資格即可招攬保險；B、業務員之招攬行為僅受所屬公司之獎懲辦法規範；C、業務員違規情事若有犯罪嫌疑，應移送法辦；D、業務員有違反管理規則之情事，所屬公司應予以停止招攬登錄或撤銷登錄；","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"CD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"398","type":"single","question":"下列何者非屬於契約無效中的法定無效","options":[{"option":"壽險契約訂定時，被保險人已死亡","answer":false},{"option":"以未滿15歲之未成年人為被保險人訂立之人壽保險契約約定含有死亡給付部分，該約定於被保險人滿15歲前不生效力","answer":false},{"option":"由第三人訂定之死亡保險契約，未經被保險人書面承認","answer":false},{"option":"以受監護宣告尚未撤銷者為被保險人投保之健康保險契約","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"399","type":"single","question":"保險業務員應具備何種證件始得招攬業務？","options":[{"option":"保險業務員績效證明書","answer":false},{"option":"保險業務員登錄證","answer":true},{"option":"保險業務員執業證書","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"400","type":"single","question":"投保團體壽險保險費依現行規定，均可以核實認定，不視為被保險員工的薪資所得，但每人每月保險費在新台幣二千元以內部份為限，超過部分視為","options":[{"option":"員工須自付，不須申報所得稅","answer":false},{"option":"對員工之補助費，應轉為員工薪資，不須申報所得稅","answer":false},{"option":"對員工之補助費，應轉為員工薪資，依法申報所得稅","answer":true},{"option":"作為員工之退休準備","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"401","type":"single","question":"按遺產及贈與稅法規定，約定於被繼承人死亡時給付其所指定受益人之A、人壽保險之死亡保證金；B、勞工保險之死亡保證金；C、軍公教保險之死亡保證金；D、撫恤金；以上何者不計入遺產總額","options":[{"option":"D","answer":false},{"option":"A","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AB","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"402","type":"single","question":"下列敘述何者正確？A、保險合作社簽訂之保險契約，得為分紅或不分紅保單；B、保險公司簽訂之保險契約，以參加保單紅利者為限；C、保單紅利計算基礎及方法應於保險契約中明訂；D、保險合作社簽訂之保險契約，以參加保單紅利者為限；","options":[{"option":"CD","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"403","type":"single","question":"蒐集準保戶的資料，不包括","options":[{"option":"過去的違法紀錄","answer":true},{"option":"嗜好","answer":false},{"option":"家屬姓名、年齡","answer":false},{"option":"職業、地位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"404","type":"single","question":"依保險業務員管理規則規定，唆使要保人對壽險公司為不實告知者，壽險公司應按其情節予以____停止招攬行為或撤銷其業務員登錄之處分","options":[{"option":"三個月以上，六個月以下","answer":false},{"option":"一年以上，二年以下","answer":false},{"option":"三個月以上，一年以下","answer":true},{"option":"三年以上","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"405","type":"single","question":"關於保險法規定，下列何者正確？","options":[{"option":"除要保人外，其他保單利害關係人不得請求保險契約謄本","answer":false},{"option":"本法之強制規定不得以契約加以變更，除對被保險人有利者不在此限","answer":true},{"option":"人身保險契約得為指示式或無記名式","answer":false},{"option":"要保人有疑義時，該保險金應作為被保險人遺產","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"406","type":"single","question":"關於各項保險給付的受益人，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"身故保險金如為被保險人遺產，應依民法規定之繼承順位及比例分配","answer":false},{"option":"保單紅利受益人皆為要保人","answer":true},{"option":"醫療保險金受益人以被保險人本人為限，且不得事後加以變更","answer":false},{"option":"滿期受益人是由要保人指定，變更時亦由要保人提出","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"407","type":"single","question":"業務員於登錄後應於____完成規定之教育訓練課程及時數，並於期滿前辦妥換發登錄證手續","options":[{"option":"每3年","answer":false},{"option":"每5年","answer":true},{"option":"每4年","answer":false},{"option":"每年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"408","type":"single","question":"依民法規定限制行為能力人無須經法定代理人之允許，得為遺囑，但未滿____歲者，不得為遺囑","options":[{"option":"16","answer":true},{"option":"18","answer":false},{"option":"15","answer":false},{"option":"17","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"409","type":"single","question":"下列何者保險費不得列舉申報扣除綜合所得稅？A、父母申報代繳成年子女壽險保費且子女自行報稅；B、車險及火險之保險費；C、申報代繳兄弟姐妹之壽險保費；D、為受其扶養之直系血親尊親屬繳納之壽險保費；","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"BD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"410","type":"single","question":"有關遺產之拋棄繼承需於幾個月內提出書面呈報法院，且不得申請展延","options":[{"option":"2個月","answer":false},{"option":"3個月","answer":true},{"option":"4個月","answer":false},{"option":"6個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"411","type":"single","question":"下列何者為人壽保險契約之除外責任","options":[{"option":"要保人故意致被保險人於死","answer":true},{"option":"被保險人從事競賽活動所致事故","answer":false},{"option":"被保險人因麻醉酗酒所致事故","answer":false},{"option":"被保險人心神喪失所致事故","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"412","type":"single","question":"甲僅遺有子女乙與丙，甲死後遺留財產1000萬元，甲於遺囑中表示將其遺產60％全數捐給慈善機構，僅留40％由乙、丙平均分配，則依民法規定乙可繼承多少金額？","options":[{"option":"400萬元","answer":false},{"option":"250萬元","answer":true},{"option":"200萬元","answer":false},{"option":"500萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"413","type":"single","question":"依據「人身保險業務員教育訓練要點」規定，業務員於登錄後，第一年必須參加所屬公司至少____小時課程之訓練","options":[{"option":"24","answer":true},{"option":"30","answer":false},{"option":"48","answer":false},{"option":"12","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"414","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第十七條規定，被繼承人遺有受其扶養之兄弟姊妹者，每人得自遺產總額中扣除____元，免徵遺產稅","options":[{"option":"50萬","answer":false},{"option":"100萬","answer":false},{"option":"45萬","answer":false},{"option":"40萬","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"415","type":"single","question":"所謂「分攤原則」係指____間，在保險事故發生後對理賠金額的分攤","options":[{"option":"保險人與要保人","answer":false},{"option":"要保人與要保人","answer":false},{"option":"保險人與保險人","answer":true},{"option":"保險人與被保險人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"416","type":"single","question":"____乃法定繼承人對遺產依法得繼承之數額","options":[{"option":"特留分","answer":false},{"option":"法定繼承額","answer":false},{"option":"應繼分","answer":true},{"option":"持分","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"417","type":"single","question":"小華父親贈與小華1000萬房子，下列何者有誤？","options":[{"option":"贈與人應就756萬計算贈與額","answer":false},{"option":"納稅義務人為小華父親","answer":false},{"option":"贈與總額756萬","answer":true},{"option":"稽徵機關在一定條件下可向小華課稅","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"418","type":"single","question":"依保險法第一百三十五條之三規定，年金保險之受益人在被保險人生存時為","options":[{"option":"被保險人","answer":true},{"option":"要保人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"保險人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"419","type":"single","question":"現行人壽保險單示範條款規定，要保人或受益人應於知悉被保險人死亡或其他保險事故時____通知保險公司","options":[{"option":"於十日內","answer":false},{"option":"依契約規定日期不得少於五日內","answer":true},{"option":"於三十日內","answer":false},{"option":"即時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"420","type":"single","question":"對於要保人的敘述，何者錯誤？","options":[{"option":"要保人是保險契約之關係人","answer":true},{"option":"要保人可以為自然人或法人","answer":false},{"option":"要保人須具有行為能力","answer":false},{"option":"要保人對被保險人須具有保險利益","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"421","type":"single","question":"依現行遺產及贈與稅法規定，遺產稅的免稅額為","options":[{"option":"111萬元","answer":false},{"option":"779萬元","answer":false},{"option":"445萬元","answer":false},{"option":"1333萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"422","type":"single","question":"下列有關實支實付型住院醫療費用保險之陳述何者正確？A、具有損害填補的原則；B、只要是住院醫療相關費用皆可給付；C、對於全民健保核付的費用不給付；D、對於保險對象自行負擔之一定項目費用給付；","options":[{"option":"AD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"423","type":"single","question":"年金保險之被保險人於生存期間支領年金給付時，應多久提出一次可資證明被保險人生存之證明文件？","options":[{"option":"每次","answer":false},{"option":"每年","answer":true},{"option":"每月","answer":false},{"option":"每半年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"424","type":"single","question":"電話行銷人員行銷保險A、應說明行銷目的及確認要保人身分；B、應告知行銷人員姓名、登錄字號及所屬公司名稱；C、依個人資料保護法，電話行銷過程不得錄音並備份存檔；D、電話行銷人員若違反辦理電話行銷業務應注意事項，所屬公司應依規定予以懲處；","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"425","type":"single","question":"依保險法規定，人身保險合作社之預定社員人數不得低於____人","options":[{"option":"1000","answer":false},{"option":"800","answer":false},{"option":"300","answer":false},{"option":"500","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"426","type":"single","question":"下列何者適用分攤原則？","options":[{"option":"實支實付型的健康保險","answer":true},{"option":"年金保險","answer":false},{"option":"人壽保險","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"427","type":"single","question":"業務員登錄後第二至第五年之教育訓練課程依規定，每年至少應有____小時之訓練","options":[{"option":"15","answer":false},{"option":"12","answer":false},{"option":"30","answer":false},{"option":"6","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"428","type":"single","question":"人壽保險費除於簽訂保險契約時尚未確定者外，無論其交付方法為何應於何時交付？","options":[{"option":"契約生效後","answer":false},{"option":"契約生效前","answer":true},{"option":"契約生效時","answer":false},{"option":"發生保險事故前","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"429","type":"single","question":"保險費的繳納方式有A、向保險公司所在地或指定地點交付；B、保險公司派員收取；C、約定以金融機構轉帳；D、保險業務員墊繳；","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AB","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"430","type":"single","question":"甲經醫師診斷已罹患肝癌，經乙業務員招攬投保防癌險，投保時甲與乙共同隱瞞癌症之事實，甲於投保後1年6個月後死亡，甲之家屬向保險公司申請理賠時發現事實，其中乙業務員之行為觸犯了：A、侵占行為；B、背信行為；C、詐欺行為；D、偽造文書行為；","options":[{"option":"僅構成B、C","answer":true},{"option":"僅構成A、D","answer":false},{"option":"僅構成C、D","answer":false},{"option":"僅構成A、B","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"431","type":"single","question":"關於業務員教育訓練未完成者，何者正確？A、應於一年內補訓，成績仍不合格者，所屬公司應撤銷其登錄並通報壽險公會；B、公司應註銷其登錄；C、公司應撤銷其登錄，撤銷後需重新報考業務員資格測驗；D、撤銷滿一年後，重新報考業務員資格測驗；","options":[{"option":"AC","answer":true},{"option":"BD","answer":false},{"option":"B","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"432","type":"single","question":"某公司為三位員工投保團體人壽保險，其中甲員工每月之保險費為三千元，乙員工為二千元，丙員工為一千元，則試問該公司在新台幣多少元以內部分，可以免視為員工之薪資所得","options":[{"option":"六千元","answer":false},{"option":"三千元","answer":false},{"option":"四千元","answer":false},{"option":"五千元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"433","type":"single","question":"下列何者為是？A、人壽保險之保險費可以訴訟方法請求交付；B、利害關係人得代要保人交付保險費；C、受益人經指定後，要保人對其保險利益喪失處分權；D、受益人得於部份條件下將其利益轉讓他人；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"B","answer":false},{"option":"BD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"434","type":"single","question":"要保人訂立契約須","options":[{"option":"具有行為能力","answer":false},{"option":"不須具有行為能力","answer":false},{"option":"限制行為能力於限制原因消滅後自己承認","answer":false},{"option":"僅1、3為是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"435","type":"single","question":"年金保險契約約定有被保險人死亡後給付之保險金者，該保險金之受益人應為A、不限於請求保險金額時生存者；B、以請求保險金額時生存者為限；C、經指定後要保人除聲明放棄處分權者，仍得以契約或遺囑處分之；D、經指定後要保人即不得以契約或遺囑處分之；","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"BC","answer":true},{"option":"AD","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"436","type":"single","question":"有關自動墊繳保險費利息之計算，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"自應繳日翌日起算","answer":false},{"option":"按當時市場利率計算","answer":false},{"option":"自寬限期間終了翌日起算","answer":true},{"option":"自寬限期間終了當日起算","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"437","type":"single","question":"要保人在保險契約有效期間內得申請減少保險金額，但不得低於最低承保金額，其減少部份視為","options":[{"option":"仍繼續有效","answer":false},{"option":"解除契約","answer":false},{"option":"停效","answer":false},{"option":"終止契約","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"438","type":"single","question":"依「人身保險業務員教育訓練通報暨換證作業規範」規定，業務員教育訓練年度計算係以____日期為準","options":[{"option":"註銷登錄","answer":false},{"option":"停職登錄","answer":false},{"option":"再登錄","answer":false},{"option":"初次登錄","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"439","type":"single","question":"保險法第三十七條：要保人故意不為複保險之通知或意圖不當得利而為複保險者，其契約","options":[{"option":"無效","answer":true},{"option":"失效","answer":false},{"option":"停效","answer":false},{"option":"解約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"440","type":"single","question":"非公務機關在蒐集個人資料時，除了須符合特定目的外，尚須具有下列何種情形始得為之？A、當事人同意；B、當事人自行公開或其他已合法公開之個人資料；C、對當事人權益無侵害；D、為增進公共利益所必要；","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"441","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第17條規定，父母之扣除額為：____為限","options":[{"option":"100萬","answer":true},{"option":"123萬","answer":false},{"option":"50萬","answer":false},{"option":"200萬","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"442","type":"single","question":"死亡保險契約，要保人所指定之受益人如在被保險人死亡後才身故，且保險公司尚未給付保險金時，則保險金應作為","options":[{"option":"歸屬國庫","answer":false},{"option":"被保險人之遺產","answer":false},{"option":"要保人之遺產","answer":false},{"option":"受益人之遺產","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"443","type":"single","question":"要保人住所變更時，應","options":[{"option":"以口頭通知保險人","answer":false},{"option":"以書面通知保險人","answer":true},{"option":"自行於保單更改","answer":false},{"option":"以書面通知保險業務員","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"444","type":"single","question":"保險業辦理其他與保險有關業務，涉及外匯業務經營者，須經____許可","options":[{"option":"金管會保險局","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":true},{"option":"金管會銀行局","answer":false},{"option":"財政部","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"445","type":"single","question":"請求給付保險金的權利，自得為請求之日起____不行使而消滅","options":[{"option":"二年","answer":true},{"option":"五年","answer":false},{"option":"一年","answer":false},{"option":"十五年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"446","type":"single","question":"減額繳清保險A、與原保險同一種類；B、與原保險期間相同；C、與原保險金額相同；D、與原保險繳費方式相同；","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"447","type":"single","question":"附保證朝間之年金保險，被保險人於保險契約年金保證期間內尚未領取之金額稱為","options":[{"option":"年金金額","answer":false},{"option":"年金保額","answer":false},{"option":"未支領年金餘額","answer":true},{"option":"生存年金金額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"448","type":"single","question":"年金保險之受益人在被保險人生存期間","options":[{"option":"得由要保人指定或變更，但須經被保險人同意","answer":false},{"option":"限為要保人本人，不得指定或變更","answer":false},{"option":"限為被保險人本人，不得指定或變更","answer":true},{"option":"得由要保人指定或變更，且不須經被保險人同意","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"449","type":"single","question":"保險法第107條規定，以受監護宣告尚未撤銷者為被保險人，其喪葬費用保險金之敘述何者為是？","options":[{"option":"不得超過金管會規定之限額","answer":false},{"option":"修法前所投保未超過金管會所訂限額之喪葬費用保險金額額度，於修法後投保者可納入合併計算","answer":false},{"option":"不得超過遺產及贈稅法第17條有關遺產稅喪葬費扣除額之一半","answer":true},{"option":"投保依國民教育法規定辦理之學生團體保險亦受本條喪葬費用保險金額之限制","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"450","type":"single","question":"下列之金融機構何者適用洗錢防制法？A、銀行；B、保險公司；C、信用卡公司；D、郵政機構；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"451","type":"single","question":"保險契約改變為繳清保險以後____申請恢復原契約","options":[{"option":"二年內可以","answer":false},{"option":"不可以","answer":true},{"option":"可以","answer":false},{"option":"一年內可以","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"452","type":"single","question":"贈與人在一年內贈與他人之財產總值超過贈與稅免稅額時，應於超過免稅額之贈與行為發生後____ˍ，向主管稽徵機關依本法規定辦理贈與稅申報","options":[{"option":"二個月內","answer":false},{"option":"十日內","answer":false},{"option":"三十日內","answer":true},{"option":"二十日內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"453","type":"single","question":"下列何者非屬住院醫療費用保險單示範條款【實支實付型】第6條規定之住院醫療費用保險金給付費用項目？","options":[{"option":"醫師指示用藥","answer":false},{"option":"裝設義肢之費用","answer":true},{"option":"掛號費及證明文件","answer":false},{"option":"來往醫院之救護車費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"454","type":"single","question":"受益人謀害被保險人未致死僅致失能，保險公司應付？","options":[{"option":"全額失能保險金","answer":true},{"option":"失能保險金二分之一","answer":false},{"option":"保單價值準備金","answer":false},{"option":"已繳全部保險費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"455","type":"single","question":"關於家庭財務安全規劃中的生活規劃項目，請問何者為是？A、以老么於大學畢業作為家庭準備金之預算；B、購屋資金指脫離家庭以後如何去負擔每個月繳費之預備金；C、償還預備金係指以每個月的償還額乘以期間的準備金；D、臨時預備金係指每個月生活資金乘以6個基數為預備金；","options":[{"option":"BD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"456","type":"single","question":"何者不計入贈與總額？A、捐贈公有事業機構之財產；B、扶養義務人為受扶養人支付之生活費、教育費及醫藥費；C、配偶相互贈與之財產；D、父母於子女婚嫁時所贈與之財物，總金額不超過100萬元；","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"457","type":"single","question":"有關受益人之故意所致結果何者正確？","options":[{"option":"傷害保險之受益人故意致被保險人於死者，要保人得撤銷其受益權利","answer":false},{"option":"被保險人因受益人之故意致死或未致死，則該受益人喪失其受益權","answer":true},{"option":"要保人故意致被保險人於死者，保險人不負給付責任，但應提撥其保單價值準備金給予國庫","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"458","type":"single","question":"有關健康保險何者為是？A、保險費不得以訴訟方式請求交付；B、利害關係人不得代要保人交付保險費；C、保險費到期未交付不適用寬限期間之規定；D、由第三人訂立之契約，未經被保險人書面同意並約訂保險金額者契約無效；","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"D","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"459","type":"single","question":"人身保險簽約，保戶在填寫要保書時，在聲明事項中亦同意保險公司可依個資法取得相關資料，因此保險公司保有保戶的個人資料，應符合下列哪些條件？A、法律明文規定；B、與當事人有契約關係，且已採取適當的安全措施；C、經當事人同意；D、為增進公共利益所必要；","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"AD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"460","type":"single","question":"業務員招攬利率變動型年金保險前應完成哪些程序始得招攬？A、參加公司至少3小時課程；B、訓練完成後應測驗合格；C、合格成績報壽險公會備查；D、合格成績存放公司備查；","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"461","type":"single","question":"契約撤銷權之規定適用於個人____人身保險契約","options":[{"option":"十年期以上","answer":false},{"option":"二年期以上","answer":true},{"option":"五年期以上","answer":false},{"option":"一年期","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"462","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第12-1條規定，現行被繼承人之喪葬費用扣除額為____元","options":[{"option":"123萬","answer":false},{"option":"50萬","answer":false},{"option":"100萬","answer":false},{"option":"138萬","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"463","type":"single","question":"有關人壽保險單示範條款復效通知之規定，何者有誤？","options":[{"option":"通知須載明未於期限屆滿前申請復效者，契約效力自期限屆滿之日翌日上午零時起終止","answer":false},{"option":"保險人以書面、電子郵件、簡訊或其他約定方式擇一通知","answer":false},{"option":"要保人於契約停效後至得申請復效之期限屆滿前1個月通知要保人復效權利","answer":true},{"option":"保險人依要保人最後留存之聯絡資料發出通知，視為已完成通知","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"464","type":"single","question":"現行綜合所得稅，下列哪些情況之保險費，不能扣以列舉方式扣除保險費？A、成年子女，並自行報稅，但由父母代繳保險費；B、要保人與被保人非同一申報戶內；C、車險和火險的保險費；D、代繳受扶養的兄弟姊妹的保險費；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"465","type":"single","question":"投保旅行平安保險時，若僅有要保人知保險事故已發生者，保險公司","options":[{"option":"不退還所收保險費","answer":true},{"option":"僅退還所收保險費","answer":false},{"option":"加計利息退還保險費","answer":false},{"option":"依事故比例退還部分保險費","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"466","type":"single","question":"依人壽保險單示範條款規定，下列何種繳納保險費的方法，應經催告程序以計算寬限期間","options":[{"option":"年繳","answer":true},{"option":"月繳","answer":false},{"option":"季繳","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"467","type":"single","question":"業務員若曾受偽造文書、侵占、詐欺、背信等徒刑處分執行完畢或經赦免未滿____者，不得申請登錄為業務員","options":[{"option":"三年","answer":true},{"option":"二年","answer":false},{"option":"一年","answer":false},{"option":"五年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"468","type":"single","question":"申請登錄業務員曾犯組織犯罪防制條例規定之罪，經有罪判刑確定，尚未執行完畢或執行完畢、緩刑期滿或赦免後尚未逾____者，不得申請登錄","options":[{"option":"三年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"五年","answer":true},{"option":"一年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"469","type":"single","question":"依洗錢防制法規範，請問以下何者是屬於客戶異常行為？A、大額保費非由保險契約之當事人或利害關係人付款，且無法提出合理說明；B、要求公司開立取消禁止背書轉讓支票作為給付方式，達特定金額以上且無法提出合理說明者；C、躉繳大額保費購買長期保單後，短期內又申請辦理大額保單借款或終止契約，且無法提出合理說明；D、保戶刻意規避確認身分相關規定程序者；","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"470","type":"single","question":"某甲為支應其子某乙之學費向B銀行貸款，請問下列何者對某甲不具有保險利益？","options":[{"option":"B銀行","answer":false},{"option":"某甲投保的保險公司","answer":true},{"option":"某乙","answer":false},{"option":"某甲","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"471","type":"single","question":"保險業自有資本與風險資本比率不得低於200％，若保險業有資本嚴重不足，係指資本適足率低於____或淨值低於零","options":[{"option":"100％","answer":false},{"option":"150％","answer":false},{"option":"10％","answer":false},{"option":"50％","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"472","type":"single","question":"保險經紀人公司之業務員，可同時登錄於另一家非經營同類保險業務之","options":[{"option":"保險經紀人公司","answer":true},{"option":"保險公司","answer":false},{"option":"保險代理人公司","answer":false},{"option":"選項1或3皆可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"473","type":"single","question":"保險人破產時，保險契約於破產宣告之日終止，此種終止情形為：","options":[{"option":"自然終止","answer":false},{"option":"人為終止","answer":false},{"option":"約定終止","answer":false},{"option":"法定終止","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"474","type":"single","question":"依據所得稅法第14條規定，員工依勞工退休條例自願提繳之退休金，合計在每月工資____範圍內，不計入提繳年度薪資所得課稅","options":[{"option":"8％","answer":false},{"option":"5％","answer":false},{"option":"10％","answer":false},{"option":"6％","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"475","type":"single","question":"業務員如犯偽造文書、侵占、詐欺、背信等罪，處幾年徒刑？","options":[{"option":"2年","answer":false},{"option":"3年","answer":false},{"option":"5年","answer":true},{"option":"10年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"476","type":"single","question":"受益人經指定後","options":[{"option":"經被保險人同意於保險事故發生前得變更受益人","answer":true},{"option":"不得再變更受益人","answer":false},{"option":"於保險事故發生前得變更受益人","answer":false},{"option":"於保險事故發生後仍得變更受益人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"477","type":"single","question":"共同居住之家人投保人壽保險，全年所繳保費：父母共二萬四千元、未成年長子二萬五千元、未成年次子一萬二千元；若全家合併申報綜合所得稅且採用列舉扣除法，則一年可扣除的保險費為","options":[{"option":"六萬元","answer":true},{"option":"十萬四千元","answer":false},{"option":"八萬元","answer":false},{"option":"十一萬七千元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"478","type":"single","question":"依保險法第三十四條規定保險應付之賠償金額確定後，應於約定限內給付之，無約定者應於接到通知後____內給付之","options":[{"option":"十日","answer":false},{"option":"十五日","answer":true},{"option":"二十日","answer":false},{"option":"三十日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"479","type":"single","question":"年金保險中，不論被保險人生存與否，保險公司保證給付期間的年金保險稱為","options":[{"option":"保證期間年金保險","answer":true},{"option":"保證金額年金保險","answer":false},{"option":"遞延年金保險","answer":false},{"option":"即期年金保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"480","type":"single","question":"因違反告知而得解除契約之權利，自保險公司知有解除原因後經過____不行使而消滅","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"一個月","answer":true},{"option":"二個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"481","type":"single","question":"健康保險之被保險人因____所致之事故可向保險公司請求給付保險金","options":[{"option":"自殺","answer":false},{"option":"自食農藥","answer":false},{"option":"美容手術失敗","answer":false},{"option":"疾病","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"482","type":"single","question":"某甲投保200萬元的傷害保險，曾領取60萬的殘廢保險金，若保險期間終了前被保險人又因另一保險事故導致死亡，則受益人得領取：","options":[{"option":"0萬","answer":false},{"option":"60萬","answer":false},{"option":"140萬","answer":false},{"option":"200萬","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"483","type":"single","question":"若保險金在死亡保險契約上未指定身故受益人者，假如被保險人僅有配偶和兄弟姊妹，則該保險金應如何分配？","options":[{"option":"配偶二分之一，兄弟姊妹二分之一","answer":true},{"option":"配偶三分之一，兄弟姊妹三分之二","answer":false},{"option":"由配偶全部獲得","answer":false},{"option":"配偶三分之二，兄弟姊妹三分之一","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"484","type":"single","question":"下列何者須本最大誠信原則，於投保時將重要事實告知保險人？A、要保人；B、被保險人；C、受益人；D、保險業務員；","options":[{"option":"B","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"AD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"485","type":"single","question":"要保人終止保險契約，而保險費已付足一年以上者，保險人應於接到通知後一個月內償付解約金，其金額不得低於要保人應得保單價值準備金之","options":[{"option":"四分之一","answer":false},{"option":"二分之一","answer":false},{"option":"四分之三","answer":true},{"option":"三分之一","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"486","type":"single","question":"契約訂立日起經過____後，即使要保人或被保險人有違反告知義務之情事，保險公司亦不得解除契約：","options":[{"option":"二個月","answer":false},{"option":"二年","answer":true},{"option":"三年","answer":false},{"option":"一個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"487","type":"single","question":"受益人為了持續保險效力而代為繳交保險費，請問以下何者有誤？","options":[{"option":"受益人繳費後得要求保險人，不得給付保險金給其他受益人","answer":true},{"option":"得對其他受益人依民法無因管理之規定要求先攤還其先墊付之保險費","answer":false},{"option":"受益人繳費後，保險金給付還是依比例分配","answer":false},{"option":"繳費後不影響其他受益人之債權力","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"488","type":"single","question":"甲僅遺有子女乙與丙，甲死後遺留財產500萬元，甲於遺囑中表示將其遺產60％全數捐給慈善機構，僅留40％由乙、丙平均分配，則依民法規定乙可繼承多少金額？","options":[{"option":"500萬元","answer":false},{"option":"125萬元","answer":true},{"option":"100萬元","answer":false},{"option":"250萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"489","type":"single","question":"分紅保單分紅方式發放年度皆應於保單條款中充分揭露，下列何者錯誤？","options":[{"option":"分紅保單契約復效者，依當年度經過期間是否分紅由保險公司自行決定","answer":true},{"option":"契約失效或解約者，其各保單年度是否分紅由保險公司自訂","answer":false},{"option":"遇到被保險人身故或完全失能時，分配當年度保單紅利與否，由保險公司自行決定","answer":false},{"option":"第一次保單紅利發放保單年度，得由各保險公司依商品特性訂定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"490","type":"single","question":"某甲一家投保人壽保險，全年所繳保費：某甲及其配偶分別各為二萬四千元、在學成年長子二萬五千元、未成年次子一萬二千元；某甲於申報綜合所得稅時採用列舉扣除法，則一年可扣除的保險費為","options":[{"option":"六萬元","answer":false},{"option":"八萬四千元","answer":true},{"option":"十一萬七千元","answer":false},{"option":"八萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"491","type":"single","question":"下列陳述何者為是？","options":[{"option":"業務員未經保險公司許可，不應自行印製保險商品之文宣或廣告","answer":false},{"option":"業務員印製與事實不符之文宣並使消費者因信賴該文宣受有損害時，所屬公司依法應負連帶責任","answer":false},{"option":"業務員未經保險公司許可而自行印製商品文宣致生損害於消費者，將受所屬公司依規定處以停止招攬登錄或撤銷登錄之處分","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"492","type":"single","question":"有關分攤原則，何者正確？A、由保險代位原則延伸而來；B、又稱為攤派原則；C、分攤原則指保險費之分攤應公平合理；D、人壽保險及年金保險不適用分攤原則；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BD","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"493","type":"single","question":"人壽保險契約須載明以下哪些事項？A、當事人之姓名與住所；B、確定受益人的方法；C、請求保險金額之保險事故及時期；D、保險金額與保險費；","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"AD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"494","type":"single","question":"健康保險保證續保時，可依據A、呈報主管機關費率；B、經驗費率；C、年齡；D、身體狀況調整費率；","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AC","answer":true},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"495","type":"single","question":"依保險法第17條規定，保險利益須存在於","options":[{"option":"被保險人與受益人間","answer":false},{"option":"要保人與受益人間","answer":false},{"option":"要保人與被保險人間","answer":true},{"option":"要保人與保險人間","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"496","type":"single","question":"有關傷害保險契約，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"契約效力自保單所載翌日零時起生效","answer":false},{"option":"以職業為危險估計的主要依據","answer":true},{"option":"僅得以自己為被保險人投保","answer":false},{"option":"一律採「追溯生效」","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"497","type":"single","question":"依保險法第八條之一規定，所謂保險業務員係指為下列所屬之何者從事保險招攬之人？A、保險業；B、保險經紀人公司；C、保險代理人公司；D、兼營保險代理人或保險經紀人業務之銀行；","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"A","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"498","type":"single","question":"依民法第八條死亡宣告，對失蹤人為死亡之宣告期限之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"失蹤人落海失蹤為五年後","answer":true},{"option":"遭遇特別災難者，為特別災難終了滿一年後","answer":false},{"option":"一般失蹤為滿七年後","answer":false},{"option":"失蹤人為八十歲以上者，為於失蹤滿三年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"499","type":"single","question":"保險人破產時，保險契約","options":[{"option":"停效","answer":false},{"option":"不因之而失效","answer":false},{"option":"保險人應返還全部保險費","answer":false},{"option":"於破產宣告日終止","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"500","type":"single","question":"業務員未完成教育訓練，所屬公司及業務員應如何辦理7","options":[{"option":"公司應辦理註銷登錄","answer":false},{"option":"公司應請其一年內補訓，如仍未完成者則辦理撤銷登錄","answer":false},{"option":"業務員經撤銷登錄後須重新取得業務員資格才能申請登錄","answer":true},{"option":"業務員於懲處滿一年後，需重新通過資格測驗才能申請登錄","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"501","type":"single","question":"保險業針對不同金融商品特性，在充分了解消費者屬性後，保險業應讓消費者瞭解哪些事項？A、所交保險費係用來購買保險商品；B、購買投資型保險，投資損益係由保險公司承擔；C、購買以外幣收付之終身壽險，對匯率風險應有承受能力；D、保險費支出與其實際需求應相當；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"AD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"502","type":"single","question":"年金保險中，不論被保險人生存與否，保險公司保證給付金額的年金保險稱為","options":[{"option":"保證期間年金保險","answer":false},{"option":"保證金額年金保險","answer":true},{"option":"遞延年金保險","answer":false},{"option":"即期年金保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"503","type":"single","question":"陳光華的父親曾於生前投保傷害保險貳百萬元，並以陳光華為受益人，但陳光華一直到父親因疾病死亡後二年，始知父親有購買此類保險，此時保險公司","options":[{"option":"仍應如額給付","answer":false},{"option":"陳光華須證明確係不知其父投保事實才延遲申請，否則保險公司仍得拒絕給付","answer":false},{"option":"僅給付保單價值準備金","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"504","type":"single","question":"要保人以契約或遺囑變更受益人時，非經通知，不得對抗","options":[{"option":"業務員","answer":false},{"option":"受益人","answer":false},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"保險人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"505","type":"single","question":"傷害保險的被保險人從事下列何者活動之競賽或表演，致成死亡、殘廢或傷害時，除契約另有約定外，保險公司不給付保險保險金之實？A、滑翔翼；B、汽機車；C、跆拳道；D、滑雪；E、馬術；","options":[{"option":"BCE","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABE","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"506","type":"single","question":"針對未滿15歲之被保險人投保人壽保險之死亡給付，哪一項描述正確？","options":[{"option":"其年齡算法以保險年齡計算","answer":false},{"option":"未滿15歲之被保險人投保人壽保險之死亡給付不得超過遺產稅喪葬費扣除額61.5萬","answer":false},{"option":"滿15歲之日起，投保人壽保險之死亡給付發生效力","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"507","type":"single","question":"受益人不能指定變更為非被保險人的保險項目是哪些？A、失能保險；B、醫療保險；C、終身保險；D、年金保險；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"C","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"508","type":"single","question":"洗錢防制法規定，客戶金融交易高達新台幣多少需到相關機構辦理申報，申報金額為","options":[{"option":"100萬","answer":false},{"option":"200萬","answer":false},{"option":"250萬","answer":false},{"option":"50萬","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"509","type":"single","question":"下列何者屬於投資型保險商品範圍，由保險人接受要保人以保險契約委任全權決定運用之投資標得之運用範圍：﹒A、公債、國庫券；B、台灣存託憑證；C、外國有價證券；D、結構型商品；","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"510","type":"single","question":"依據金消法規定，金融消費者係指接受金融服務業提供金融商品或服務，但不包含：A、專業投資機構；B、符合一定財力之自然人；C、一般消費者；D、專業能力之自然人；","options":[{"option":"AD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"511","type":"single","question":"保險業於核保理賠時需蒐集當事人之特種個資，除經當事人書面同意外，須符合法律明文規定始得為之，下列何者為保險業蒐集之特種個資？A、健康檢查；B、病歷；C、指紋；D、職業；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AB","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"512","type":"single","question":"由於壽命的不斷延長，替客戶安排保險時，應考慮的保障項目為A、醫療費用；B、配偶的安葬費用；C、遺族的生活費用；D、老年的生活費用；","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"513","type":"single","question":"保險契約簽定時，指定受益人為被保險人之配偶王大華，離婚後再娶，被保險人身故後，保險金給付給","options":[{"option":"要保人或其他應得之人","answer":false},{"option":"前妻王大華","answer":true},{"option":"再婚之配偶","answer":false},{"option":"被保險人遺產","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"514","type":"single","question":"依遺產及贈與稅法第17條規定，被繼承人僅有17歲子女1名及母親，合計扣除額為____萬元","options":[{"option":"223","answer":false},{"option":"140","answer":false},{"option":"180","answer":true},{"option":"173","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"515","type":"single","question":"關於金融服務業公平待客原則之內容？A、業務人員專業性原則；B、廣告招攬真實原則；C、申訴優先處理原則；D、商品或服務適合度原則；E、酬金與業績衡平原則；","options":[{"option":"ABCDE","answer":false},{"option":"ABDE","answer":true},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ACE","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"516","type":"single","question":"要保人停效6個月後復效，以下何者正確？A、保險人得要求要保人5日內提供資料；B、保險人得要求要保人10日內提供資料；C、保險人收到資料15日不為拒絕視為同意；D、保險人收到資料30日不為拒絕視為同意；","options":[{"option":"AC","answer":true},{"option":"AD","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"BD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"517","type":"single","question":"哪些是客戶填寫要保文件前至少要提供的資料？A、條款樣本；B、人壽保險投保人須知；C、保險商品和定存比率；D、保單紅利試算表；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"518","type":"single","question":"壽險業務員招攬時須出示登錄證，該登錄證由哪個單位製發？","options":[{"option":"各登錄單位","answer":true},{"option":"壽險公會","answer":false},{"option":"登錄證即測驗合格證，由辦理測驗單位製發","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"519","type":"single","question":"依據所得稅法第14條規定，員工依勞工退休條例自願提繳之退休金，合計在每月工資____範圍內，不計入提繳年度薪資所得課稅","options":[{"option":"0.08","answer":false},{"option":"得自行決定","answer":false},{"option":"0.06","answer":true},{"option":"0.1","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"520","type":"single","question":"有關金融機構確認客戶身分程序之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應以風險為基礎","answer":false},{"option":"留存確認客戶身分之程序資料，應自業務開始時起至少保存五年","answer":true},{"option":"審查範圍擴及實質受益人","answer":false},{"option":"臨時交易者留存確認程序之資料，應自臨時性交易終止時起至少保存五年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"521","type":"single","question":"除人身保險公司外，哪些單位於推出具有保單價值準備金之新產品或提供與金錢有關之服務前須進行洗錢及資恐風險評估？A、個人執業保險經紀人；B、專業再保險公司；C、保險代理人公司；D、財產保險公司；","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"522","type":"single","question":"下列何者為洗錢防制法適用之非金融事業或人員？A、會計師；B、地政士；C、銀樓業；D、不動產經紀業；","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"523","type":"single","question":"業務員於洗錢防治上應留意客戶異常行為並協助申報，何者屬於異常交易？A、大額保費非要保人或其他利害關係人支付，且無法提出合理說明；B、客戶要求開立禁止背書轉讓支票，達特定金額且無法提出合理說明；C、躉繳大額保費後，短期內申請大額保單借款或終止契約，且無法提出合理說明；D、保戶刻意規避身份確認程序；","options":[{"option":"CD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"524","type":"single","question":"何謂主力近因原則？","options":[{"option":"非民法中的因果關係","answer":false},{"option":"是指導致被保險人死亡或受傷的最主要或最有效的原因","answer":true},{"option":"導致保險事故發生的主要近因不一定是保險單上所保的危險，且保險人仍應負責","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"525","type":"single","question":"要保人對同一保險利益、同一保險事故與數保險公司分別訂立數個保險契約稱為","options":[{"option":"再保險","answer":false},{"option":"合保","answer":false},{"option":"複保險","answer":true},{"option":"分保","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"526","type":"single","question":"有關人身保險業務員資格測驗之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"成年以上大陸地區配偶領有長期居留證且具有高中以上同等學歷者，得報名參加","answer":false},{"option":"曾受保險業務員管理規則第13條撤銷登錄者，可立即重新報名參加","answer":false},{"option":"曾受保險業務員管理規則第19條撤銷登錄者，可立即重新報名參加","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"527","type":"single","question":"直系血親卑親屬不包括？","options":[{"option":"乾子女","answer":true},{"option":"養子女","answer":false},{"option":"孫子女","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"528","type":"single","question":"人身保險業透過仲介行銷通路販售保險商品，現行仲介行銷通路有A、銀行；B、保險業務員；C、保險經紀人；D、保險公證人；","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BC","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"529","type":"single","question":"有關人身保險業務員登錄之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"未依規定期限完成換證之業務員，所屬公司應停止其招攬行為","answer":false},{"option":"登錄證分為第1年至第5年度之登錄證與第6年度起登錄證二種","answer":false},{"option":"業務員自初次登錄日起每滿5年須完成教育訓練並辦理換證","answer":false},{"option":"未依規定期限完成換證之業務員，其登錄資格及測驗合格證號將被取消","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"530","type":"single","question":"參加保險業務員資格測驗者之學歷至少為何？","options":[{"option":"國小以上學校畢業或同等學歷","answer":false},{"option":"國中以上學校畢業或同等學歷","answer":false},{"option":"高中以上學校畢業或同等學歷","answer":true},{"option":"大學以上學校畢業或同等學歷","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"531","type":"single","question":"某甲為支應其子某乙之學費向丙銀行貸款，請問下列何者對某甲具有保險利益？A、甲；B、乙；C、丙銀行；D、某甲投保的保險公司；","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"A","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"532","type":"single","question":"保險公司未於要保人申請恢復效力A日內那要求提供可保證明，或於收到前項可保證明後B日內不為拒絕者視為同意恢復效力，上述AB是","options":[{"option":"A5天，B15天","answer":true},{"option":"A5天，B10天","answer":false},{"option":"A10天，B15天","answer":false},{"option":"A10天，B30天","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"533","type":"single","question":"金融機構自發現疑似洗錢或資恐交易之日起，幾個營業日之內，應依調查局所訂之申報格式，簽報專責主管核定後，立即向調查局申報。","options":[{"option":"5日","answer":false},{"option":"10日","answer":true},{"option":"15日","answer":false},{"option":"30日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"534","type":"single","question":"業務員登錄里程碑在哪個時間？","options":[{"option":"81/10/15","answer":false},{"option":"80/4/15","answer":false},{"option":"82/4/15","answer":true},{"option":"83/10/15","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"535","type":"single","question":"受益人申請失能保險金需準備哪些文件？A、戶籍謄本；B、意外傷害證明文件；C、保險單；D、失能診斷證明；","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"CD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"536","type":"single","question":"「保險業防制洗錢及打擊資恐最佳實務指引」第四點列舉保險業常見之低風險交易情境，有哪些？A、投保微型保險；B、團體醫療保險；C、年金；D、客戶未有高洗錢及資恐風險之表徵，年繳費保費未逾一定金額三萬元；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"537","type":"single","question":"低風險交易情境何者正確？A、投保微型保險；B、團體醫療保險；C、投保具有保單價值準備金之保險商品；D、客戶未有高洗錢及資恐風險之表徵，年繳費保費未逾一定金額三萬元；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"538","type":"single","question":"下列哪些保險中途解約時，其已交付未到期之保險費應返還之？","options":[{"option":"一年定期壽險、健康保險、傷害保險","answer":true},{"option":"終身壽險、傷害保險、年金保險、團體健康保險","answer":false},{"option":"養老保險、一年定期壽險、傷害保險、健康保險","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"539","type":"single","question":"被繼承人死亡前幾年內捐贈給配偶跟子女的資產要計入遺產總額？","options":[{"option":"5年","answer":false},{"option":"3年","answer":false},{"option":"2年","answer":true},{"option":"1年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"540","type":"single","question":"何種情況不得登錄為壽險業務員？A、申請文件有虛偽記載；B、壽險受停止招攬尚未期滿；C、產險受停止招攬尚未期滿；D、受破產宣告尚未復權；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"541","type":"single","question":"想成為壽險業務員須登錄至A、一般壽險公司；B、保經或保代公司；C、兼營保經或保代之銀行；D、壽險公會；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"542","type":"single","question":"有關要保人之敘述，何者正確？A、為保險契約當事人；B、得為自然人；C、得為公司行號；D、對保險標的有保險利益；","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"543","type":"single","question":"有關金融消費保護法，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"與金融消費者訂立的契約條款顯失公平時，該部分條款無效","answer":false},{"option":"金融教育宣傳時如要引薦個別金融商品或服務需事先取得核可","answer":true},{"option":"金融服務業對金融消費者之責任，不可預先約定限制或免除","answer":false},{"option":"契約條款若有疑義時以有利金融消費者做解釋","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"544","type":"single","question":"主管機關規定以下保險業常見之低風險交易情境，如投保____，保險公司得進行簡化審查及持續監控措施。A、微型保險；B、不具有保單價值準備金之保險商品；C、團體年金保險；D、客戶未有高洗錢及資恐風險之表徵，且年繳保費未逾3萬元；","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"BC","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"545","type":"single","question":"有關人身保險業務員外部法遵六小時課程，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"凡通過人身保險業務員測驗者，無論登錄與否皆須上課","answer":false},{"option":"禁止冒名上課與測驗，違者一律撤銷登錄","answer":false},{"option":"由財團法人保險事業發展中心負責製作數位課程","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"546","type":"single","question":"關於拋棄繼承，以下何者錯誤？","options":[{"option":"無須開具清冊但須書面呈報法院","answer":false},{"option":"屬單獨行為需法院同意始生效","answer":true},{"option":"繼承人中一人拋棄應繼分歸屬於其他繼承人","answer":false},{"option":"知悉繼承之時起三個月內表示，不得申請展延","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"547","type":"single","question":"遺產總額包括被繼承人死亡前____內，贈與配偶及父毋、兄弟姊妹、祖父母等法定繼承人及上述法定繼承人配偶的財產","options":[{"option":"1年","answer":false},{"option":"5年","answer":false},{"option":"6年","answer":false},{"option":"2年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"548","type":"single","question":"依保險法規定，保險費超過寬限期間仍未交付，保險單即停止效力，若要保人於催告期間交付保險費應","options":[{"option":"依原訂方式繳費","answer":false},{"option":"以郵局劃撥繳付","answer":false},{"option":"於保險公司營業所交付","answer":true},{"option":"網路連線交付","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"549","type":"single","question":"有關未滿15歲未成年人，其死亡保險除了法定喪葬費用一半外，其餘死亡給付","options":[{"option":"不給付，不退保費","answer":false},{"option":"不給付，全額退加利息","answer":false},{"option":"不給付，退全額保費","answer":false},{"option":"不給付，退超過部分已繳保費","answer":true}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"550","type":"single","question":"保險契約哪些為法定終止？A、保險人破產；B、要保人任意終止；C、保險契約停效後超過復效期間；D、保險標的物非因保險契約所載明條款而消滅時；","options":[{"option":"ACD","answer":false},{"option":"AD","answer":true},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"551","type":"single","question":"下列有關保險契約之敘述，何者正確？","options":[{"option":"當事人一方違反特約條款時，即使危險已發生，他方仍得解除契約","answer":true},{"option":"當事人一方若應通知而怠於通知，僅於故意行為，他方仍據此解除契約","answer":false},{"option":"危險增加，若非要保人與被保險人之行為所致，要保人或被保險人如未及時通知，使保險人所致損失，得免於賠償","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"552","type":"single","question":"下列有關電子保單的敘述何者為非？","options":[{"option":"保險人與要保人共同約定","answer":false},{"option":"約定後不能恢復紙本","answer":true},{"option":"保費費率應該反映成本","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":""}
{"class":"保險法規","sn":"553","type":"single","question":"哪些保險金給付有條件下在所得稅是免稅？A、死亡保險金；B、醫療保險金；C、滿期金；D、生存保險金；","options":[{"option":"ABCD","answer":false},{"option":"ACD","answer":true},{"option":"CD","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":""}
